<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss
    xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
    version="2.0"
>
    <channel>
        <title>ООО «Контора Глубокого Бурения»</title>
        <description>ООО «Контора Глубокого Бурения»</description>
        <turbo:cms_plugin>A4D9EAC0296782024934983ECCE0292A</turbo:cms_plugin>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/company/licenses/o-litsenziyakh/</link>
            <title>Лицензия на право пользования недрами</title>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 10:47:57 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лицензия на право пользования недрами
                    </header>
                    <p>
	 Для бурения крупнодебитной скважины на известняк необходимо получить ЛИЦЕНЗИЮ НА ПРАВО ПОЛЬЗОВАНИЯ НЕДРАМИ и РАЗРЕШЕНИЕ НА&nbsp;БУРЕНИЕ СКВАЖИНЫ.
</p>
<p>
	 Лицензии на право пользования недрами для добычи подземных вод, в соответствии с Законом РФ от 28.05.2002 г. № 2395-1 "О недрах" оформляются на ЮРИДИЧЕСКИХ и ФИЗИЧЕСКИХ лиц, являющихся собственниками, арендаторами, пользователями земельных участков.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/vodosnabzhenie-chastnogo-doma/</link>
            <title>Водоснабжение частного дома</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:09:13 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Водоснабжение частного дома
                    </header>
                    <p>
 <em>Автоматизированные&nbsp;<strong>системы водоснабжения</strong>&nbsp;идеальны там, где невозможно подключение к общей водопроводной сети или где большое значение придается наличию собственной системы водоснабжения.</em>
</p>
<p>
	 Частный дом и грамотно организованное&nbsp;<strong>водоснабжение</strong>&nbsp;- единое целое, а автономные системы подачи воды позволят не зависеть от коммунальных служб и годами<br> радоваться чистой окружающей среде. Все это возможно только при максимально качественном монтаже системы водоснабжения, идеально подходящей вашей семье. Совмещать все<br> эти факторы умеют только профессионалы: компания ООО «КГБ» предлагает и квалифицированное выполнение всего перечня работ, и консультации по оборудованию, и<br> доступное объяснение того, почему Вам имеет смысл сделать тот или иной выбор.&nbsp;
</p>
	
 <strong>ООО "КГБ" предлагает автоматическое водоснабжение:</strong>
		<ul>
			<li>индивидуальных жилых домов,</li>
			<li>садоводческих участков,</li>
			<li>ПГТ и&nbsp;коттеджных городков,</li>
			<li>сельского хозяйства и небольших предприятий.</li>
		</ul>
	
	
 <img width="240" alt="bochka.jpg" src="/upload/medialibrary/6a1/6a110a342009bcfa4aa93994f488184b.jpg" height="180" title="bochka.jpg">
	
<p>
	 &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>Оборудование от ведущих мировых производителей: GRUNDFOS, REFLEX, WATER TECHNICS, SPERONI и др.</strong>
</p>
<p>
	 Наши системы с мембранным напорным гидробаком емкостью от 18 до 1000 л. позволяют создать&nbsp;<strong>систему водоснабжения</strong>&nbsp;под давлением независимо от числа точек<br> водозабора. Это исполнение оборудуется электродвигателем с регулируемой частотой вращения. Вместе с прибором управления и контроля и соответствующими датчиками этот насос<br> может использоваться в автоматическом режиме при водоснабжении потребителей с переменным водопотреблением.
</p>
<p>
	 Все материалы, которые используются при устройстве&nbsp;<strong>систем водоснабжения</strong>, соответствуют самым строгим нормам и предписаниям по транспортировке питьевой воды.
</p>
<p>
	 С целью оказания квалифицированной помощи своим клиентам&nbsp;<a title="ООО &quot;КГБ&quot;" href="http://kgbur.ru/">ООО "КГБ"</a>&nbsp;располагает широкой сетью сервиса. Она обеспечивает компетентное консультирование, надежное снабжение запчастями и мобильное обслуживание потребителей.
</p>
<p>
	 Иметь дело с ООО «КГБ» выгодно: можно сэкономить и время на поиск работников, и деньги, так как решив заказать монтаж&nbsp;<strong>системы<br> водоснабжения</strong>&nbsp;под ключ, вы получаете значительные скидки. Мы ценим свою репутацию и стараемся сделать так, чтобы каждый, кто обращается в компанию<br> за помощью, остался доволен купленным оборудованием или оказанной услугой!
</p>
<h4>Цены</h4>
	
		 Пластиковые кессоны
	
	
 <img alt="titan.jpg" src="/upload/medialibrary/c4f/c4f2588f8027ee0a3adafaada9c8434c.jpg" title="titan.jpg">
	
	
		 Кессон Титан - П1200<br>
		 Компания: "Пластик - Да"<br>
		 Диаметр:1,2м, Высота:2м<br>
		 Толщина стенки 10-15 мм.<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>31 300 руб.</strong>
	
	
 <img alt="rodlex.jpg" src="/upload/medialibrary/0c3/0c31133d54b0f72ece7145ec667cc80d.jpg" title="rodlex.jpg">
	
	
		 Кессон Rodlex<br>
		 Компания:"Пластик-Да"<br>
		 Диаметр:1,3м, Высота:2м<br>
		 Толщина стенки 10-15 мм.<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>39 000 руб.</strong>
	
	
 <img alt="bio-s.jpg" src="/upload/medialibrary/9fe/9fe5ffd067bec3af5ec8336e1e123d16.jpg" title="bio-s.jpg">
	
	
		 Кессон БИО-С -2 ТИП-2<br>
		 Компания:"ЭкоГидроСтрой"<br>
		 Диаметр:0,9м, Высота:2м<br>
		 Толщина стенки 8 мм.<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>27 300 руб.</strong>
	
	
 <img alt="alta.jpg" src="/upload/medialibrary/304/304a54d05f6c84a5898aaa4c939e15c3.jpg" title="alta.jpg">
	
	
		 Кессон Alta Kesson B<br>
		 Компания: "Alta-group"<br>
		 Диаметр:1,2м, Высота:2,0м<br>
		 Толщина стенки 8 мм.<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>34 000 руб.</strong>
	
	
 <img alt="multistok.jpg" src="/upload/medialibrary/930/930030121685e4a4c1d273659f265c37.jpg" title="multistok.jpg">
	
	
		 Кессон Мультисток<br>
		 Производство "Мультипласт"<br>
		 Диаметр:1,4м, Высота:2,0м<br>
		 Толщина стенки до 20 мм.<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>31 700 руб.</strong>
	
	
 <img alt="triton.jpg" src="/upload/medialibrary/118/118d82e36638d0118764919b60d24856.jpg" title="triton.jpg">
	
	
		 Кессон Тритон К mini<br>
		 Компания: ООО"Тритон"<br>
		 Диаметр:0,9м, Высота:2,2м<br>
		 Толщина стенки 13 мм.<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>22 500 руб.</strong>
	
	
		 Металлические кессоны
	
	
 <img alt="round.jpg" src="/upload/medialibrary/919/919884fece0ac8b822a801950a334aa2.jpg" title="round.jpg">
	
	
		 Кессон круглый<br>
		 (эконом вариант)<br>
		 Диаметр: 1 метр<br>
		 Толщина стенки 4 мм.<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>16 500 руб.</strong>
	
	
 <img alt="square.jpg" src="/upload/medialibrary/438/4382217930cb0dd391364fc05b026b68.jpg" title="square.jpg">
	
	
		 Кессон квадратный<br>
		 (Стандартный вариант)<br>
		 Размеры: 1X1X2 м.<br>
		 Толщина стенки 4 мм<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>32 000 руб.</strong>
	
	
 <img alt="square.jpg" src="/upload/medialibrary/438/4382217930cb0dd391364fc05b026b68.jpg" title="square.jpg">
	
	
		 Кессон увеличенный<br>
		 (вариант 1)<br>
		 Размеры: 1X1,5X2 м.<br>
		 Толщина стенки 5 мм<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>35 000 руб.</strong>
	
	
 <img alt="square.jpg" src="/upload/medialibrary/438/4382217930cb0dd391364fc05b026b68.jpg" title="square.jpg">
	
	
		 Кессон увеличенный<br>
		 (вариант 2)<br>
		 Размеры: 1,5X1,5X2,5 м.<br>
		 Толщина стенки 5 мм<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>45 000 руб.</strong>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/vodosnabzhenie-promyshlennykh-obektov/</link>
            <title>Водоснабжение промышленных объектов</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:09:27 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Водоснабжение промышленных объектов
                    </header>
                    <p>
	 В городах и населенных пунктах вода необходима для хозяйственно-питьевых, санитарно-гигиенических и противопожарных целей, а на промышленных предприятиях – для технологических<br> нужд. Водоснабжение промышленных предприятий и населенных пунктов регламентируется рядом нормативных актов. Эти акты направлены на предупреждение и ликвидацию загрязнений водных<br> источников, рациональное использование и сохранение водных ресурсов Обеспечение водой промышленных предприятий является одной из важных народнохозяйственных задач. В подавляющем большинстве<br> отраслей промышленности вода используется в технологических процессах производства. Требования к количеству и качеству подаваемой воды определяются характером технологического процесса. Выполнение<br> этих требований системой водоснабжения обеспечивает нормальную работу предприятия и надлежащее качество выпускаемой продукции. Неудовлетворительное выполнение системой водоснабжения поставленных задач может<br> привести не только к ухудшению качества продукции или удорожанию производства, но и в ряде случаев к порче оборудования и даже<br> к опасным авариям.
</p>
<p>
	 Кроме воды для технологических нужд, на каждом предприятии требуется вода для хозяйственно-питьевых нужд рабочих и служащих, а также для целей пожаротушения.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/sistema-ochistki-vody-v-kaluge/</link>
            <title>Система очистки воды в Калуге</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:09:33 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Система очистки воды в Калуге
                    </header>
                    <p>
 <br>
</p>
<p>
	 Качественная система очистки воды – это не только неотъемлемая, но и наиболее важная часть всей системы водоснабжения. Даже при самой<br> дорогой и продуманной системе, при некачественных, или даже отсутствующих фильтрах, использование ее по назначению будет, скорее всего, практически невозможно. И,<br> если в квартире мы еще можем использовать кипячение для того, чтобы в некоторой мере обезопасить воду, то в частном доме<br> очень часто этого недостаточно.
</p>
<p>
	 В современных реалиях в воде может содержаться значительных ряд опасных для здоровья примесей, начиная от ряда тяжелых металлов и заканчивая<br> вредоносными микроорганизмами и элементами природных разложений. Кроме того при использовании неочищенной воды, дополнительному стрессу подвергается все котельное оборудование, что часто<br> приводит к гораздо более раннему выходу из рабочего состояния.
</p>
<p>
	 Именно по этим причинам и необходимо использование хороших систем фильтрации воды. На данный момент существует множество решений, как бюджетных, так<br> и достаточно дорогих систем. Все они предназначены для различных целей и пожеланий человека, который их себе устанавливает, но при этом<br> все они при должной эксплуатации обеспечивают отличное качество конечной, получаемой очищенной воды.
</p>
<p>
	 Существует миф о том, что вода, добытая из глубокой скважины, не нуждается в природной очистке. Но, уверяем вас, что на<br> самом деле это совсем не соответствует действительности. В огромном количестве случаев при прохождении тестов в нашей передвижной лаборатории, вода, поднятая<br> даже, с, казалось бы, максимально возможной глубины, оказывается непригодной для питья и требует дополнительной очистки.
</p>
<h4>Фильтры для очистки воды</h4>
<p>
	 Существует множество различных систем фильтрации воды, разделяемых как по принципу, так и по способу воздействия и очистки воды. В целом можно выделить несколько основных видов:
</p>
<ol>
	<li>адсорбционные фильтры;</li>
	<li>мембранные фильтры;</li>
	<li>механические фильтры;</li>
	<li>химические фильтры.</li>
</ol>
<p>
	 Обычно выбор того или иного способа очистки воды зависит от условий и места эксплуатации систем фильтрации. К примеру, в бытовых<br> домашних условиях центрального водопровода, обычно достаточно простого адсорбционного фильтра. Но там, где требуется более глубокая очистка воды (например, требования в<br> медицине или производстве) уже необходимо использовать химические или иные фильтры.
</p>
<p>
	 Именно по всем этим причинам позаботьтесь о своем здоровье, проведите проверку того, что вы пьете. Вполне вероятно, что вместе с<br> водой вы постоянно получаете значительное количество вредных веществ, которые постоянно воздействуют на ваше состояние. В воде могут содержаться элементы, вызывающие<br> самые серьезные заболевания. Позаботьтесь о себе и своих близких.
</p>
<p>
	 
	
</p>
<p>
 <span><strong>Оборудование от ведущих производителей: AQVA, ALFA-LAVAL, ELECO и др.</strong></span>
</p>
<p>
</p>
<p>
 <span><em><strong>Опыт и высокая квалификация специалистов ООО "КГБ" &nbsp;позволяют быстро и компетентно решить любую проблему по очистке воды, выбрать и смонтировать водоочистную систему любой сложности, тем самым обеспечить своих клиентов безопасной и чистой питьевой водой.</strong></em></span>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/montazh-sistem-otopleniya-v-kaluge/</link>
            <title>Монтаж систем отопления в Калуге</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:09:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Монтаж систем отопления в Калуге
                    </header>
                    <p>
	Компания «Контора глубокого бурения» предлагает скомплектовать и установить систему отопления на выгодных для потенциальных клиентов условиях. Мы приглашаем к сотрудничеству как<br> частников, так и организации, профессионально выполняя работы на объектах любого масштаба и сложности. Главные преимущества обращения в нашу компанию –<br> сжатые сроки монтажа отопления под ключ в сочетании с разумной ценой услуги.
</p>
<h2>
	 Виды отопительных систем, их особенности и преимущества
</h2>
<p>
	Квалификация и опыт наших специалистов позволяют одинаково успешно производить монтаж систем отопления различного типа. Наибольшей популярностью в сегодняшних условиях пользуются три вида обогрева: паровое, водяное и электрическое. Выбор конкретного варианта зависит от большого количества факторов, в числе которых:
</p>
<ul>
	<li>возможность подключения к наружным коммуникациям;</li>
	<li>размеры и конструктивные особенности здания;</li>
<li>требования заказчика в части энергоэффективности постройки;</li>
	<li>финансовые возможности клиента и т.д.</li>
</ul>
<h2>Особенности и достоинства автономных систем обогрева</h2>
<p>
	 В последние годы серьезную популярность приобрели автономные системы обогрева, широко применяемые в частном домостроении. Их ключевыми элементами выступают: 
</p>
<ul>
	<li>отопительный котел (чаще всего – электрический или газовый);</li>
	<li>система трубопроводов;</li>
	<li>отопительные приборы (радиаторы, конвекторы, теплые полы, полотенцесушители и т.д.);</li>
<li>автоматика и приборы управления.</li>
</ul>
<p>
	 Главный аргумент в пользу установки системы отопления автономного типа – экономическая выгода заказчика, которая дополняется с хорошими показателями энергоэффективности. Правильное<br> выполнение монтажных работ в сочетании с грамотной комплектацией объекта позволяют совместить комфортные условия проживания, удобство управления, в том числе –<br> дистанционного, и разумный уровень расходов на строительство и последующую эксплуатацию.
</p>
<p>
	 Немаловажным достоинством обращения в «КГБ» выступает комплексный характер предлагаемого сотрудничества. Он предусматривает:
</p>
<ul>
	<li>выполнение работ по монтажу различных инженерных коммуникаций – отопления, водоснабжения и канализации;</li>
	<li>бурение скважин – как для частных домов, так и для промышленных предприятий;</li>
	<li>принятие проектных и конструктивных решений по вопросам устройства инженерных сетей;</li>
<li>комплектование объекта под ключ;</li>
<li>предоставление профессиональных консультаций на всех этапах строительства.</li>
</ul>
<p>
	Готовы обсудить персональные условия сотрудничества и разработать для Вас индивидуальное коммерческое предложение.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/avtonomnaya-kanalizatsiya/</link>
            <title>Автономная канализация</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:09:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Автономная канализация
                    </header>
                    <br>
	
 <img width="85" alt="yunilos.jpg" src="/upload/medialibrary/97d/97d8e92de783d03bd6896da0b81e335f.jpg" height="103" title="yunilos.jpg">
	
	
		 Станция глубокой биологической очистки Юнилос "Астра".<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>81 000 руб.</strong>
	
	
 <img width="76" alt="biotank.jpg" src="/upload/medialibrary/4cf/4cf46b5bfeb26abc74b2d21d8dd5db07.jpg" height="104" title="biotank.jpg">
	
	
		 Станция глубокой биологической очистки "Биотанк"<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>42 000 руб.</strong>
	
	
 <img width="67" alt="bio-s (1).jpg" src="/upload/medialibrary/cd6/cd6ff68ba0348edb2e55dc0ff3cba7ba.jpg" height="103" title="bio-s (1).jpg">
	
	
		 Станция глубокой биологической очистки "Био-С комфорт"<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>52 600 руб.</strong>
	
	
 <img width="77" alt="alta-bio.jpg" src="/upload/medialibrary/b19/b195eeec299ece6cc119060385f05938.jpg" height="103" title="alta-bio.jpg">
	
	
		 Станция глубокой биологической очистки "Alta Bio"<br>
		 Стоимость от&nbsp;<strong>69 700 руб.</strong>
	
<p>
</p>
<p>
	 Владельцы частных домов отлично знают, что комфорт жильцов зависит не только от размеров дома, дизайна интерьеров и внешнего вида. Это,<br> без сомнения, важные вещи, но оснащение дома современной техникой и инженерными системами, имеет не меньший вес. Если в доме установлены<br> стиральная машина, ванна, душевая кабина и прочие сантехнические устройства, работает кухня (а в современных домах может быть и несколько санузлов),<br> то при строительстве следует задуматься о способе отвода сточных вод и бытовых отходов. Постоянно работающая автономная канализация — один из<br> самых удобных и недорогих, если подойти к решению проблемы с помощью специалистов.
</p>
<p>
	 Хорошо, когда в поселке есть централизованная система канализации требуемой мощности. Достаточно только подключиться к ней, получив предварительные разрешения, конечно. А<br> вот в случае, когда такой сети нет, то необходимо устроить канализацию автономную, то есть работающую только на один дом. При<br> правильном расчете мощности системы и использовании материалов надлежащего качества можно добиться не только требуемой производительности, но и полной безопасности для<br> окружающих. Что такое автономная канализация как выбрать легко узнать на сайте нашей компании.
</p>
<p>
	 
	
</p>
<h4>Как проектируются системы канализации</h4>
<p>
	 Эффективная работа автономной канализации зависит от многих факторов, среди которых самыми важными являются:
</p>
<ul>
	<li>объем стоков;</li>
	<li>геологические особенности грунтов;</li>
	<li>ландшафт окружающей территории;</li>
	<li>глубина промерзания;</li>
	<li>размеры участка.</li>
</ul>
<p>
	 Здесь не приведен еще один важный фактор, касающийся размеров самого дома, более важно наличие в нем оборудования, требующего отвода стоков.<br> Профессиональное проектирование автономной канализации специалистами компании «Контора Глубокого Бурения» начинается с полного и тщательного осмотра участка, сбора всех требуемых данных<br> и их анализа. После обработки информации выбирается лучшая система очистки воды в Калуге для частного дома и рассчитываются размеры и<br> мощности всех составных частей. При видимой простоте устройства, самостоятельно собрать все составные части в реально работающую систему достаточно сложно. Причина<br> не только в больших затратах труда, но и в:
</p>
<ul>
	<li>сложности транспортировки составных элементов (некоторые из них весьма объемны);</li>
	<li>отсутствии необходимой техники для земляных и такелажных работ;</li>
	<li>недостатке информации о видах фильтрационных систем.</li>
</ul>
<p>
	 Удобная в использовании автономная канализация в частном доме — сложная инженерная система, результатом работы является не только обеспечение отвода стоков,<br> но и сложные биологические процессы очистки, которые приводят к получению практически чистых финишных стоков. Их можно использовать в качестве технической<br> воды, например, поливать огород или газон. Чаще автономная канализация септик подключаются к трубопроводам, которые выводят воду на специальные фильтрационные поля<br> из щебня, песка или иного, хорошо поглощающего жидкость материала.
</p>
<h4>Основные части автономной канализации</h4>
<p>
	 Главная часть любой автономной канализационной системы — септик. Этот термин определяет железобетонную или пластиковую емкость, в которую поступают стоки непосредственно<br> из дома. Иногда для изготовления емкости системы очистки воды используется металл. Вид септика — главное отличие автономных канализаций. Резервуары отличаются<br> не только по объему, но и по конструкционному виду:
</p>
<ul>
	<li>круглые вертикальные (кольца);</li>
	<li>прямоугольные;</li>
	<li>цилиндрические, горизонтально ориентированные.</li>
</ul>
<p>
	 Также классифицировать их можно по способу работы. Здесь можно выделить три основных типа — накопительные, с почвенной фильтрацией, с возможностью глубокой биологической очистки.
</p>
<p>
	 Различные автономные системы канализации септики которых отличаются строением и принципом работы выдают разные результаты очистки. Накопительные требуют более частой откачки<br> осадка, чем септики с почвенной фильтрацией. Они представляют собой обычные герметичные емкости, куда стоки только поступают, но откачивать их необходимо<br> при помощи ассенизаторных машин. Небольшой мощности автономная канализация для дачи может быть оборудована именно таким видом септика, если грунты не<br> позволяют использовать другие виды очистных систем.
</p>
<p>
	 Канализационная система с почвенной фильтрацией строится в местах, где природное состояние грунта позволяет выкачать воду в заборный колодец, предварительно выдержав<br> ее в отстойнике. Сам отстойник, это подземная емкость, в большинстве случаев — горизонтально ориентированная, внутри которой находится две или три<br> камеры, где происходят различные процессы очистки. Откачивать осадок потребуется в несколько раз реже, чем из резервуаров первого типа. Практика показывает,<br> что для одноэтажного дома это потребуется один раз в несколько лет.
</p>
<p>
	 Самые сложные и дорогие, но и самые эффективные и простые в монтаже — автономные системы канализации на базе станций биологической<br> очистки. Они обеспечивают практически полную очистку воды, которую можно выкачивать для хозяйственных нужд непосредственно из резервуара. Кроме того, даже при<br> большой мощности системы, размеры их резервуаров намного меньше, что дает ряд преимуществ по сравнению с другими:
</p>
<ul>
	<li>нет необходимости заказывать большегрузную технику;</li>
	<li>установить станцию можно неподалеку от дома, что очень важно для небольших участков;</li>
	<li>мощность станции можно регулировать, в зависимости от объема стоков; полное отсутствие запахов при работе;</li>
	<li>установить ее можно на территории, где частично или полностью выполнен ландшафтный дизайн — нарушения почвы минимальны;</li>
	<li>строительство и настройка занимает всего 2 – 3 дня.</li>
</ul>
 Для монтажа автономной канализационной системы также необходимы трубы, электронасосы, щебень, гравий, песок, бетон и еще много материалов, в зависимости от того, какая система выбрана и каким образом будет вестись строительство. Но, в любом случае, автономная загородная канализация должна эффективно работать на протяжении нескольких десятков лет.
<p>
	 Это может быть обеспечено только использованием современных материалов — полиэтилена, полипропилена, ПВХ. Как правило, срок службы полипропилена или полиэтилена превышает 50 лет. Но автономная канализация для дома прослужит столько только при правильной установке всех деталей. При монтаже необходимо учитывать ряд важных факторов:
</p>
<ul>
	<li>уровень грунтовых вод;</li>
	<li>глубину промерзания;</li>
	<li>сочетание материалов;</li>
	<li>пропускную способность трубопроводов;</li>
	<li>углы наклона.</li>
</ul>
<p>
	 Например, при высоком уровне подземных вод легкие пластиковые емкости необходимо устанавливать на бетонное основание и закреплять там специальными стропами или<br> устанавливать на анкеры, если предусмотрены проушины или приливы. Большинство пластиковых емкостей для очистных систем имеют специальные высокие горловины в верхней<br> части для откачки осадка и различных технических операций.
</p>
<p>
	 Таких горловин может быть от одной до трех, выбор варианта зависит от того, какой тип системы выбран и от параметров<br> площадки. В любом случае люки горловин должны обеспечивать свободный доступ к объему резервуара, не слишком поднимаясь над землей. В таком<br> случае автономная канализация цена которой вполне доступна для всех заказчиков, не будет портить дизайн участка. Важен также выбор труб —<br> не все из них подходят для использования снаружи, некоторые, например серые полипропиленовые лучше всего устанавливать внутри дома. Также необходимо знать<br> температурный предел работы пластиковой трубы — некоторые из них предназначены для холодной воды, другие могут выдержать почти кипяток.
</p>
<h4>Как правильно выбрать автономную канализацию</h4>
<p>
	 Учитывая сложность самостоятельного проектирования, поиска и доставки оборудования, монтажа системы, автономная канализация под ключ — лучший выбор. Вы избавитесь от<br> хлопот и проблем, большинство из которых сложно решить без привлечения специалистов. В тоже время получите профессионально рассчитанную и установленную систему,<br> работающую на надлежащем уровне.
</p>
<p>
	 Наша компания предлагает выполнение всех работ на объекте, подбор и доставку оборудования, сборку, запуск и техническое сопровождение. Продажа автономной канализации<br> в полной комплектации или ее отдельных элементов для самостоятельной установки. В таком случае покупателям предоставляются подробные консультации и рекомендации по<br> монтажу и эксплуатации. Мы заинтересованы, чтобы каждый желающий мог купить автономную канализацию исключительно высшего уровня качества.
</p>
<p>
	 Каждая из предлагаемых нами систем соответствует всем главным требованиям, выдвигаемым к подобным установкам. Они:
</p>
<ul>
	<li>экономны — затраты электроэнергии и расходы на откачку осадка минимальны;</li>
	<li>степень очистки стоков соответствует всем требованиям (практически чистая вода);</li>
	<li>не допускают выделения запахов;</li>
	<li>полностью герметичны — выход сточных вод в грунт невозможен;</li>
	<li>просты в эксплуатации;</li>
	<li>требуют минимального обслуживания.</li>
</ul>
<p>
	 Предлагаемые нами все виды автономной канализации абсолютно экологичны — они разработаны с соблюдением самых строгих норм защиты окружающей среды.
</p>
<p>
	 Высококачественные, надежные и долговечные автономные канализации в Калуге можно заказать по телефону, электронной почте или непосредственно в офисе компании. На<br> нашем сайте представлена подробная информация, где нас найти, также удобно воспользоваться каналом обратной связи. На монтаж автономной канализации цена определяется<br> в зависимости от сложности системы и особенностей участка, но в любом случае заказчику удается значительно сэкономить.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/stroitelstvo-i-proektirovanie-vzu/</link>
            <title>Строительство и проектирование ВЗУ</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:09:57 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Строительство и проектирование ВЗУ
                    </header>
                    <p>
	 Назначение водозаборного узла – забор воды из источника для ее использования в промышленных и бытовых целях.
</p>
<h4>Особенности ВЗУ</h4>
<p>
	 Источник водоснабжения может быть расположенным под землей (в водонесущих слоях грунта) или быть поверхностным (в озерах, реках, других водоемах). Преимущество<br> подземных источников – высокое качество воды. Недостаток: сложность создания ВЗУ. Достоинства поверхностного источника: легкость забора и высокая производительность. Недостаток: требуется<br> оборудование для очистки.
</p>
<h4>Документы, необходимые при возведении водозаборной системы:</h4>
<ul>
	<li>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/burenie-skvazhin-na-vodu/</link>
            <title>Бурение скважин на воду в Калуге</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:11:46 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение скважин на воду в Калуге
                    </header>
                    <p>
	 Проживание в частном доме вдали от города имеет много плюсов, но есть и сложности – особенно с техническими коммуникациями. Отдалеyность<br> систем центрального водоснабжения не позволяет провести водопровод к загородному жилью. Наиболее распространенные варианты решения проблемы – бурение скважин под воду<br> или обустройство колодца. Второй вариант давно устарел, и даже установка насоса ненамного улучшает положение. Куда более эффективное решение – скважина.<br>
</p>
<p>
	 Среди преимуществ использования скважин – небольшая занимаемая площадь, стабильное поступление чистой воды. Единственный серьезный минус – первоначальные расходы на бурение скважины, но эффективное автономное водоснабжение полностью оправдывает финансовые вложения.
</p>
 
<br>
 &nbsp;
<h4>Расход воды</h4>
<p>
	 Если скважину планируется пробурить на дачном участке, большого объема воды не потребуется. Можно обойтись даже колодцем с насосом, или же<br> простой песчаной скважиной. Поступление воды должно быть достаточным и для бытовых нужд, и для полива. В большинстве случаев на даче<br> достаточным считается расход до 3 кубометров, при интенсивном поливе он может возрастать до 10 кубометров.
</p>
<p>
	 Для коттеджа бурение скважин на воду является единственным эффективным вариантом стабильного водоснабжения. С учетом всего бытового оборудования, расходуется в среднем<br> от 2 до 4 кубометров в сутки, пиковая нагрузка при этом может достигать 2 кубов в час. Если под участком<br> залегает эффективный песчаный горизонт, можно ограничиться соответствующей скважиной. Альтернатива – артезианская скважина под ключ.
</p>
<h4>Преимущества использования скважин</h4>
<p>
	 Для организации автономного водоснабжения частного дома или коттеджа, бурение скважин в Калуге – наиболее эффективное решение. Основные преимущества такого подхода следующие:
</p>
<ul>
	<li>Нет связи с центральными водопроводными системами – соответственно, нет и возможных проблем, сопряженных с таким подключением.</li>
	<li>Полная автономность и дешевизна воды. Вложения достаточно быстро окупаются – цена скважины на воду вполне доступна даже с учетом установки счетчиков и необходимости получения первоначальных разрешений.</li>
	<li>Высокое качество воды. Тесты и замеры показывают, что артезианская вода куда более качественная и полезная, чем поставляемая центральными системами водоснабжения.</li>
</ul>
<h4>ОРГАНИЗАЦИОННЫЕ МОМЕНТЫ</h4>
	
		<p>
			 ФИЛЬТРОВЫЕ СКВАЖИНЫ
		</p>
	
	
		<p>
			 АРТЕЗИАНСКИЕ СКВАЖИНЫ
		</p>
	
	
		<p>
			 1. Необходимы подъездные пути не менее 3 м;
		</p>
	
	
		<p>
			 1. Необходимы подъездные пути не менее 3 м.;
		</p>
	
	
		<p>
			 2. нужна площадка для бурения размером 3,5х7 м.;
		</p>
	
	
		<p>
			 2. нужна площадка для бурения размером 5х13 м.;
		</p>
	
	
		<p>
			 3. электричество на участке - 220В;
		</p>
	
	
		<p>
			 3. электричество на участке - 220В;
		</p>
	
	
		<p>
			 4. место для проживания требуется только в случае увеличения продолжительности бурения скважины до нескольких дней;
		</p>
	
	
		<p>
			 4. место для ночевки бригады (3 человека);
		</p>
	
	
		<p>
			 5. количество буровых мастеров: 2 человека;
		</p>
	
	
		<p>
			 5. количество буровых мастеров:&nbsp;3 человека;
		</p>
	
	
		<p>
			 6. продолжительность работ: 1 день (в отдельных случаях - 2-4 дня);
		</p>
	
	
		<p>
			 6. продолжительность работ: от 2 до 4-5 дней;
		</p>
	
	
		<p>
			 7. по окончании работ: прокачка скважины до визуально чистоты воды и выдача паспорта и акта сдачи-приема скважины.
		</p>
	
	
		<p>
			 7. по окончании работ: прокачка скважины до визуальной чистоты воды и выдача паспорта и акта сдачи-приемы скважины.
		</p>
	
<h4>Особенности песчаных и артезианских скважин</h4>
<p>
	 В зависимости от особенностей участка, бюджета и потребностей заказчика, а также ряда других факторов, бурение скважин на воду в Калуге ведется по песчаной или артезианской технологии. Особенности и преимущества первого варианта:
</p>
<ul>
	<li>Небольшие сроки проведения работ – например, 50-метровую скважину можно пробурить в течение нескольких дней, и подготовить ее в формате «под ключ».</li>
	<li>Нет проблем с тем, чтобы пробурить скважину для воды даже на ограниченной территории – задачу можно выполнить малогабаритным оборудованием и техникой.</li>
	<li>Низкие расходы на бурение и обустройство водоснабжения.</li>
</ul>
<p>
	 Если требуется высококачественное и продуктивное водоснабжение, подойдет артезианское бурение. Конечно, стоимость скважины на воду в данном случае значительная, но плюсы очевидны:
</p>
<ul>
	<li>Срок эксплуатации – десятки лет.</li>
	<li>Производительность до 3 кубометров в час.</li>
	<li>Простое обслуживание.</li>
	<li>Независимость от внешних условий.</li>
</ul>
<p>
	 Нужно учитывать, что бурение артезианских скважин возможно методами шнекового или роторного производства. Первый способ более доступный и часто используется для частного водоснабжения, второй отличается высокой эффективностью, но требует применения тяжелой техники.
</p>
<h4>ЧТО ТРЕБУЕТСЯ ДЛЯ ЗАКЛЮЧЕНИЯ ДОГОВОРА НА БУРЕНИЕ СКВАЖИНЫ И НАЧАЛА БУРЕНИЯ СКВАЖИНЫ&nbsp;</h4>
<p>
	 1) подойти в офис или&nbsp;заключить договор на месте бурения (можно вызвать специалиста - стоимость вызова 500 рублей, которые вычитаются из суммы договора при его заключении);
</p>
<p>
	 2) проконсультироваться со специалистом о типах скважин, особенностях&nbsp; бурения скважин на воду, определиться с условиями участка бурения, приблизительной глубиной скважины, стоимостью работ и т.д.;
</p>
<p>
	 3) в случае, когда бурение возможно и заказчика все устраивает, заключается договор (паспорт и внести аванс);
</p>
<p>
	 4) буровики выезжают на участок в&nbsp;период, указанный в договоре,&nbsp;(предварительно оповестив заказчика по телефону);
</p>
<p>
	 5) продолжительность буровых работ зависит от типа скважины и "сложности" грунта (от 1 до 4-5-7 дней).
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/burenie-promyshlennykh-skvazhin/</link>
            <title>Бурение промышленных скважин</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:11:57 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение промышленных скважин
                    </header>
                    <h4>КАКИЕ СКВАЖИНЫ НА ВОДУ СЧИТАЮТСЯ ПРОМЫШЛЕННЫМИ?</h4>
<p>
	 Скважины с большим дебитом, которые способны удовлетворить потребности производственного предприятия, фермерского хозяйства или коттеджного поселка относятся к категории промышленных (общественных)<br> скважин. Принципиальных различий в конструкции между индивидуальной и промышленной скважинами на воду не существует. Отличительная черта промышленной скважины — ее<br> дебит. Такая скважина бурится «на известняк», но в отличие от фильтровых или артезианских скважин для загородных домов и дач, она<br> имеет, как правило, больший диаметр, за счет чего и достигается высокая водоотдача.
</p>
<p>
	 Порядок оформления скважины для промышленных нужд:
</p>
<ol>
	<li>В соответствующих органах получается разрешение на проведение работ по бурению на воду.</li>
	<li>Составляется и официально подтверждается проект промышленной скважины.</li>
	<li>Оформляется и получается соответствующая лицензия на скважину для её бурения (лицензия на использование недр),</li>
	<li>Производятся работы по бурению скважины, её обустройству и созданию водозабора.</li>
</ol>
<p>
	 Промышленное бурение&nbsp;
</p>
	
		<p>
			 Эксплуатационная колонна
		</p>
	
	
		<p>
			 Кубов воды
		</p>
	
	
		<p>
			 Стоимость
		</p>
	
	
		<p>
			 168 мм
		</p>
	
	
		<p>
			 10 15
		</p>
	
	
		<p>
			 4000-6000
		</p>
	
	
		<p>
			 219 мм
		</p>
	
	
		<p>
			 15-25
		</p>
	
	
		<p>
			 7000-9000
		</p>
	
	
		<p>
			 325 мм
		</p>
	
	
		<p>
			 25-35
		</p>
	
	
		<p>
			 11000-15000
		</p>
	
<p>
	 В стоимость входят : бурение скважины, материал трубы, призабойная цементация, монтаж фильтровой колонны, опытная прокачка 72 часа. Составление паспорта
</p>
<p>
	 Полный лабораторный анализ воды 25 000 руб
</p>
<p>
	 Геофизические работы &nbsp; 40 000 - 60 000 руб.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/burenie-v-trudnodostupnykh-mestakh/</link>
            <title>Бурение в труднодоступных местах</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:12:05 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение в труднодоступных местах
                    </header>
                    Малогабаритная буровая установка<br>
<p>
	 МГБУ предназначена только для работы с известняком, с возможностью его промывки.
</p>
<p>
	 Традиционно для бурения применяются установки, собранные на основе специальной техники: ЗИЛ, УРАЛ.
</p>
<p>
	 Малогабаритные установки могут использоваться там, где на участок не может заехать более массивная техника, например, если ворота не соответствуют необходимым параметрам, или когда техника может повредить уже благоустроенный ландшафт, коммуникации и т.д.
</p>
<p>
	 Линейные параметры МГБУ: длина – 3 м, ширина – 1,5 м.
</p>
<p>
	 Транспортировка выполняется с помощью машины «ВАЛДАЙ» с прицепом. Сама установка оборудована гусеницами, поэтому для ее использования непосредственно на участки никакой дополнительной техники не требуется.
</p>
<p>
	 Технические характеристики SBU-80XL:
</p>
<ul>
	<li>Мощность при бурении составляет 61 л. с.</li>
	<li>Предельная глубина работ – 80 метров.</li>
	<li>Давление на подачу вниз – 3 тонны.</li>
</ul>
<h4>Цены на услугу</h4>
	
		<p>
 <strong>Тип трубы</strong>
		</p>
	
	
		<p>
 <strong>Диаметр труб, мм</strong>
		</p>
	
	
		<p>
 <strong>Стоимость 1 п.м./руб</strong>
		</p>
	
	
		<p>
			 Стальная труба
		</p>
	
	
		<p>
			 133
		</p>
	
	
		<p>
			 2400
		</p>
	
	
		<p>
			 Стальная труба с пластиком
		</p>
	
	
		<p>
			 133 + ПНД 117 мм
		</p>
	
	
		<p>
			 2800
		</p>
	
	
		<p>
			 ПНД труба
		</p>
	
	
		<p>
			 140
		</p>
	
	
		<p>
			 2700
		</p>
 <br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/burenie-pod-svai/</link>
            <title>Бурение под сваи</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:12:13 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение под сваи
                    </header>
                    <p>
	 Свайный фундамент – неотъемлемый элемент во многих сферах строительства. Он используется не только для возведения многоэтажных домов, но и для создания построек на мягких, болотистых грунтах.
</p>
<p>
	 Различают несколько видов данных изделий, самые распространенные:&nbsp;буронабивные&nbsp;и&nbsp;винтовые.
</p>
<h4>Буронабивные сваи</h4>
<p>
	 Представляют собой литые колонны, состоящие из бетона и арматуры. Сначала выполняется&nbsp;<strong>бурение под сваи</strong>&nbsp;– создается небольшая скважина, глубиной примерно 1,5 метра,<br> затем в ней располагается труба. Она заполняется металлической основой и заливается бетоном. После этого выполняется вибрирование, чтобы в промежутках между<br> бетоном и трубой не остался воздух. Труба необходима не только для придания формы, она не дает почве врасти в бетон<br> и сместиться колонне. Вверху все колонны обычно соединяются литой балкой или плитой.
</p>
<p>
	 Застывание фундамента происходит в течение месяца. Затем можно начинать строительство. Хотя работы, которые не требуют большой нагрузки, можно начинать уже через неделю.
</p>
<h4>Винтовые сваи</h4>
<p>
	 Это аналог буронабивных свай, но более современный и надежный. По виду это металлический прут, имеющий острое основание и лопасти по всей поверхности. От этого колонна похожа на спираль. Если изделие небольшое, его вкручивают вручную. Если диаметр больше 13 см, используют специальную технику.
</p>
<p>
	 Преимущество винтовых колонн в том, что их можно использовать на заболоченных, мягких грунтах. Особенности конструкции гарантируют устойчивость строения. К тому<br> же, на установка обычно занимает на треть меньше времени, чем монтаж буронабивных свай, а во время подготовки не требуется выравнивание<br> почвы. Для бурения не требуется собственно бура, так как по сути винтовая колонна – и есть бур. То есть, отдельное<br> бурение под сваи здесь не требуется.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/burenie-pod-katodnuyu-zashchitu/</link>
            <title>Бурение под катодную защиту</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:12:34 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение под катодную защиту
                    </header>
                    <p>
	 Катодная защита предохраняет металлические элементы сооружений от электрохимического воздействия и коррозии. Нужна она не только в строительстве, даже бытовой технике требуется так называемое «обнуление», чтобы она не накапливала электрический потенциал.
</p>
<p>
	 Во время прокладки трубопроводов максимальный эффект заземления (то есть защиты от электрических токов) достигается при максимальном контакте с землей (чем он больше, тем лучше защита). Обычно анод размещают на большой глубине, но не ниже уровня залегания водоносного слоя.
</p>
<h4>Из чего состоит катодная защита</h4>
<p>
	 У нее имеются специальные протекторы (аноды), помещаемые в электролитный состав (грунт). Уже за этим составом расположен катод, таким образом обеспечивается защита. В роли протектора традиционно выступают металлы: цинк, алюминий, магний, и различные сплавы с их содержанием.
</p>
<h4>Особенности катодной защиты</h4>
<p>
	 Если защита должна быть организована в твердом основании, выполняется бурение скважины. Затем в нее погружается электрод – металлические прутки шириной<br> до 20 мм. Прутки обычно не сильно длинные, просто при погружении они привариваются друг к другу. Чтобы скважина не обваливалась<br> во время работ, сверху крепится специальная плита с зажимом, препятствующая обвалу стенок. Зажим требуется для фиксации частей электрода при их<br> сваривании. Далее в скважину заливается заполнитель.
</p>
<p>
	 Глубина скважин обычно достигает 20-30 метров. Для работ применяются мощные бурильные установки, который за один день могут создать несколько скважин, в зависимости от твердости почвы.
</p>
<p>
	 Самым лучшим грунтом для создания заземления являются скальные породы. Несколько электродов, помещенных (например, в известняк) на глубину 25 метров, намного лучше коротких электродов, расположенных в мягкой почве.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/burenie-pod-vodoponizhenie/</link>
            <title>Бурение под водопонижение</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:12:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение под водопонижение
                    </header>
                    <p>
	 Грамотное проектирование любого крупного сооружения должно учитывать такой важный фактор, как уровень залегания грунтовых вод.
</p>
<h4>Различают несколько типов работ по водопонижению:</h4>
<ol>
	<li>
	В заболоченной местности, где необходимо осуществить отвод воды, используют дренажную систему, с помощью которой можно снизить уровень на 50 см. Система включает траншеи и трубопроводы, расположенные вокруг участка или дома.
	<p>
	</p>
 </li>
	<li>
	Для более значительного водопонижения сначала необходимо провести геологические изыскания. Они позволяют определить уровень воды и характеристики почвы. Для изысканий выполняется бурение<br> нескольких скважин. При откачке уровень жидкости в них уменьшается, создавая эффект депрессии. Соединяясь друг с другом, потоки способствуют общему снижению<br> уровня воды. </li>
	<li>
	При не слишком большой водоотдаче почвы используется метод водопонижения открытым способом. В основании траншеи создаются каналы для водоотведения. Из них вода собирается в подготовленный котлован, а оттуда извлекается насосом. </li>
	<li>
	Если необходимо понизить уровень воды до 4 метров, применяются легкие иглофильтры. Создается целая система труб, погруженных в почву и соединенных при помощи шлангов с коллектором. В основании труб имеется фильтрующий элемент, через него жидкость попадает в коллектор, а оттуда выкачивается насосом. </li>
	<li>
	Если требуется понизить уровень воды до 20 метров, используются эжекторные иглофильтры. К стандартным иглофильтрам здесь добавляются специальные насосы (эжекторы). </li>
	<li>
	Там, где сложно понизить уровень воды обычными методами, применяется вакуумная технология. Для большего эффекта от водопонижения на внешних горизонтах водоприемного оборудования создается устойчивый вакуум. </li>
</ol>
<p>
 <em>Метод, подходящий для конкретной местности, определяется специалистами после геологических изысканий.</em>
</p>
<p>
	<img alt="Top.jpg" src="/upload/medialibrary/581/58170b6086f040bca0ea1a38b9de2fde.jpg" title="Top.jpg"><em><br>
	</em>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/geotermalnoe-otoplenie/</link>
            <title>Геотермальное отопление</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:12:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Геотермальное отопление
                    </header>
                    
	
		<p>
			 &nbsp;Диаметр бурения
		</p>
	
	
		<p>
			 &nbsp;Проводимые работы Стоимость 1 п.м. &nbsp;бурения
		</p>
	
	
		<p>
			 &nbsp;98 мм
		</p>
	
	
		<p>
			 &nbsp;600 руб
		</p>
	
	
		<p>
			 &nbsp;151 мм
		</p>
	
	
		<p>
			 &nbsp;800 руб
		</p>
	
	
		<p>
			 &nbsp;190 мм
		</p>
	
	
		<p>
			 &nbsp;1200 руб
		</p>
	
<p>
 <strong>*в стоимость входит бурение скважин, опуск зондов. (бурение по мягким породам)</strong>
</p>
<p>
	 Чем отапливать загородный дом? Самые популярные сегодня способы обогрева коттеджей -газ, горячая вода и электричество. Но существует еще один альтернативный вариант - геотермальное отопление под ключ с использованием теплового насоса.&nbsp;
</p>
<p>
	 Сегодня все чаще можно слышать о геотермальном отоплении. Что собой представляет такая система? Суть заключается в переработке энергии окружающей среды<br> (грунт, вода, воздух) в тепловую. К примеру, почти вся солнечная энергия, попадающая на поверхность земли, аккумулируется в грунте, так что<br> даже зимой в глубинных слоях имеется тепло, которого хватит на принудительный воздушный обогрев дома. В конце осени температура в верхних<br> полутора десятках метров почвы максимальна, в конце весны - минимальна, а ниже 15м она почти всегда постоянна - от +5<br> до +8С. Геотермальная система отопления включает в себя два контура - внутренний и внешний. Первый находится в самом доме -<br> это привычные нам трубы и радиаторы. Внешний контур (теплообменник) монтируют в окружающей среде - трубы большого диаметра с циркулирующим в<br> них теплоносителем прокладывают в грунте или под водой. Эта часть системы отвечает за передачу тепла.
</p>
<p>
	 В зависимости от условий, в которых требуется спроектировать систему обогрева дома, используют разные схемы геотермального отопления. Прежде всего они могут<br> быть открытого или замкнутого типа. Открытый тип предполагает, что вода, забранная из источника, проходит по системе и, отдав тепло, вновь<br> возвращается в землю (скважину или колодец) ниже по течению от точки забора. Схемы закрытого типа могут варьироваться в зависимости от<br> размещения внешнего контура.
</p>
<p>
	 Каковы плюсы и минусы геотермального отопления? Прежде всего преимуществами системы являются неограниченное количество и доступность используемой энергии, за которую не<br> нужно платить. Вдобавок такое «топливо» безопасно - оно не образует продуктов сгорания, а значит, не нужно сооружать дымоход или дополнительную<br> вентиляцию. Для устройства геотермального отопления не требуется получения разрешений на установку оборудования. Более того, оно работает как на обогрев зимой,<br> так и на охлаждение в летнюю пору, а также может функционировать длительное время, не меньше века.
</p>
<p>
	 
	 <br>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/inzhenerno-geologicheskie-izyskaniya/</link>
            <title>Инженерно-геологические изыскания</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:12:53 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Инженерно-геологические изыскания
                    </header>
                    <p>
	 Инженерно-геологические изыскания – необходимая составляющая строительства. Ее задача – определить, подходит ли данный грунт для возведения сооружений, дорог, прокладки коммуникаций, создания скважин и т. д.
</p>
<h4>Инженерно-геологические изыскания включают ряд мероприятий:</h4>
<ol>
	<li>
	Подготовка – визуальная оценка местности, исследование сделанных ранее изысканий. Также сюда относится создание и подписание в соответствующих инстанциях всех необходимых документов; </li>
	<li>
	Бурение скважин для изучения грунта, создания его подробного описания, получения проб для анализа; </li>
	<li>
	Изучение полевых грунтов – организация скважин, выполнение зондирования, анализ состава грунта с помощью прессометра и штампов; </li>
	<li>
	Гидрогеологическая разведка – взятие жидкости из грунта для изучения ее свойств, установление качества фильтрации воды в разных слоях; </li>
	<li>
	Геофизические исследования – определение геологического разреза, установление процессов, опасных для выполнения строительства или создания скважины; </li>
	<li>
	Лабораторная стадия – изучение характеристик проб грунта и водоносного слоя; </li>
	<li>
	Подготовка документов, с указанием и подробным описанием геологических изысканий, которые были проведены. Создание технического отчета и вывода, подходит ли грунт для строительства. </li>
</ol>
<p>
 <em>Важно, чтобы данные мероприятия выполняли профессионалы, а лучше всего заказывать услугу в специализированной компании, где смогут гарантировать не только квалифицированный подход, но и обеспечить предоставление всего комплекса работ. Так получается намного быстрее, и практичнее с экономической точки зрения.</em>
</p>
<p>
 <img alt="ae9a0b.jpg" src="/upload/medialibrary/f4d/f4dda90d977f7bb80acc3fd5ef2a2cf1.jpg" title="ae9a0b.jpg"><em><br>
 </em>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/obustroystvo-skvazhin-v-kaluge/</link>
            <title>Обустройство скважин в Калуге</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:13:00 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Обустройство скважин в Калуге
                    </header>
                    <p>
	 После окончания бурения скважины для получения питьевой воды и ее прокачки до появления прозрачной и полностью пригодной для употребления жидкости,<br> наступает второй, не менее важный этап —подготовка водозабора к эксплуатации. Профессиональное обустройство скважины в Калуге компания «Контора Глубокого Бурения» предоставляет<br> в комплексе с бурением скважин всех видов:
</p>
<ul>
	<li>фильтровых;</li>
	<li>артезианских;</li>
	<li>общественных;</li>
	<li>или как самостоятельную услугу на существующих или свежепробуренных точках забора воды.</li>
</ul>
 <br>
	
		 Обустройство скважин
	
	
		 Цена от 2000 р.
	
 <br>
<h4>Наши предложения</h4>
<p>
	 Термином обустройство скважины под воду подразумевает создание автоматической системы водоснабжения дома, защищенной от любых климатических воздействий, включая морозы до — 30 0С. В систему входят:
</p>
<ul>
	<li>насосы требуемой мощности;</li>
	<li>фильтры;</li>
	<li>трубопроводы;</li>
	<li>датчики и реле давления;</li>
	<li>ручная или дистанционная система управления;</li>
	<li>кессоны.</li>
</ul>
<p>
	 Началом работ является подписание договора, в котором определен перечень оборудования и работ, которые выполняет компания. Здесь же приводится подробный расчет<br> стоимости услуг и материалов, с учетом скидок и бонусов. После частичной оплаты заказчиком стоимости оборудования и работ (процент оплаты согласовывается<br> на этапе подготовки договора) устанавливается срок исполнения.
</p>
<p>
	 В зависимости от сложности объекта — глубины скважины, длины трубопровода, сложности рельефа, спецификации грунтов, обустройство скважины на воду может длиться от одного до 3 – 5 дней. Бригада из 2 – 3 человек обеспечена транспортом и организовывать для рабочих ночлег и питание от заказчика не требуется.
</p>
<p>
	 Перед началом подготовительных работ по составлению договора, желательно вызвать инженера компании на объект с целью ознакомления с особенностью участка и<br> выработки рекомендаций по выбору оборудования и составления плана работ. Также он выполнит необходимые замеры для разработки проекта водоснабжения. Стоимость вызова<br> определяется в каждом конкретном случае отдельно и вносится в окончательную сумму оплаты.
</p>
<p>
	 Обычно обустройство скважины дома сопровождается большим объемом земляных работ:
</p>
<ul>
	<li>подготовкой котлована под кессон;</li>
	<li>копание траншей под трубопроводы;</li>
	<li>засыпка и трамбование грунта;</li>
	<li>выравнивание верхнего слоя.</li>
</ul>
<p>
	 Если заказчик может выполнить весь спектр земляных работ (или некоторую их часть), то стоимость проекта можно значительно снизить. В этом<br> случае сотрудники компании «КГБ» ограничатся только установкой насоса, оборудованием кессона, прокладкой трубопровода и подключением потребителей в доме. При наличии в<br> доме разводки водоснабжения, подключение производится только к точке ввода.
</p>
<p>
	 В обустройство скважины входит также контрольный запуск системы и проверка ее работоспособности в различных режимах. Настройка и регулировка всех систем<br> производится инженерами компании в рамках предоставляемой услуги и оплачивается согласно отдельному пункту договора, составленного перед началом работ. Только после комплексной<br> проверки системы заказчику выдается паспорт, гарантийный лист и подробная инструкция по ее использованию.
</p>
<h4>Основные этапы работ при запуске скважин</h4>
<p>
	 Как и все сложные инженерные работы, обустройство скважины состоит из нескольких обязательных операций, которые выполняются в определенной последовательности. Перед началом<br> работ разрабатывается проект и технологическая карта, в которых отображены особенности объекта. На этом этапе в последовательность действий могут быть внесены<br> изменения и ход работ будет отличаться от стандартного, но это ни в коей мере не должно повлиять на конечный результат.<br>
</p>
<p>
	 Причинами внесения изменений в план могут быть:
</p>
<ul>
	<li>высокое залегание грунтовых вод;</li>
	<li>скалистый или каменистый грунт;</li>
	<li>большая глубина скважины;</li>
	<li>значительное расстояние до дома;</li>
	<li>низкая мощность электролинии.</li>
</ul>
<p>
	 Таких факторов можно насчитать несколько десятков. Все они непременно учитываются при разработке проекта и по мере возможности компенсируются внесением изменений в типовой проект.
</p>
<h4>Кессон</h4>
<p>
	 Одной из самых важных и трудоемких операций при подготовке водозабора к эксплуатации, является обустройство кессона скважины под воду. Помимо значительного<br> объема земляных работ, кессон требует ощутимых затрат на материалы. Его установка требуется только при круглогодичной эксплуатации скважины в домах, торговых<br> заведениях, производственных мастерских и на других объектах, где организовано автономное водоснабжение. На дачах, садоводческих фермах, где подача воды носит сезонный<br> характер, кессон не является обязательным. Скважину в зимний период можно попросту законсервировать на несколько месяцев.
</p>
<p>
	 Обычно кессон представляет собой цилиндрическую или прямоугольную емкость, глубиной до 2 м и диаметром 1,4 – 1,6 м, закопанную в<br> землю на всю высоту. Над грунтом видна только утепленная крышка, которая служит входом в образовавшееся подземное помещение. Обсадная труба выходит<br> из пола кессона обычно по центру и поднимается вверх приблизительно до глубины 15 – 30 см ниже уровня грунта. На<br> трубу насаживается оголовок, оснащенный фитингами для подключения трубопроводов, вентиляционным клапаном, креплением для троса подвески насоса и кабельным вводом. Также здесь<br> могут быть установлены термометр и манометр.
</p>
<p>
	 Производится обустройство кессона для скважины до начала установки насоса и монтажа трубопровода. Корпус кессона сделан из металла, утепленного с внутренней<br> стороны и обработанного антикоррозионными составами снаружи или из пластика. В любом случае, емкость делается герметичной в нижней части, до уровня<br> поверхности грунта. Это исключает проникновение грунтовых, талых и дождевых вод внутрь и загрязнение скважины. Монтируется кессон после установки обсадной трубы<br> из металла или пластика.
</p>
<p>
	 Если скважина находится в местности, где предполагаются сильные морозы, то кессон оборудуется кабельной системой подогрева, подключенной к электрической сети дома.<br> В этом случае расчетная мощность проводки должна превышать суммарную мощность насосного оборудования, системы оборгева и потребителей в доме. Расчет требуемых<br> параметров производится инженерами компании после необходимых замеров.
</p>
<h4>Насос</h4>
<p>
	 Как монтируются кессоны и устанавливаются насосы, а также полное обустройство скважины на воду видео показывает во всех подробностях. Необходимо только<br> учитывать несколько особенностей установки насоса — он должен находиться всегда в погруженном состоянии (за исключением поверхностных моделей). Над верхней кромкой<br> корпуса погружного насоса должно быть не менее 15 – 20 см воды после окончания работы. Заборный патрубок устанавливается на расстоянии<br> 1 м от дна скважины. Эти параметры рассчитываются после полного обследования скважины и определения ее дебета.
</p>
<p>
	 Мощность насоса выбирается такой, чтобы в трубопроводе создавалось давление не менее 1,5 – 2,4 атмосфер. Только в этом случае будут<br> надежно работать все потребители в доме — котлы, колонки, душ, стиральные и посудомоечные машины. Насос подвешивается на нержавеющем тросе к<br> креплению на оголовке обсадной трубы с таким расчетом, что его положение можно регулировать в зависимости от изменения уровня воды в<br> скважине (что, как правило, требуется очень редко).
</p>
<p>
	 Кабель подключения насоса должен висеть свободно, без натяжения. Для снижения нагрузки на провод, при значительной глубине скважины, его можно прикрепить<br> к тросу или натянутой полимерной нити специальными скользящими креплениями, предусмотренными производителем. В любом случае, перед установкой насоса, рекомендуется изучить инструкцию<br> по установке и эксплуатации. Лучшие производители погружных скважинных насосов, например Grundfos или Aquvanova постоянно обновляют свой модельный ряд и на<br> рынке появляется оборудование с более совершенными характеристиками.
</p>
<h4>Гидроаккумулятор</h4>
<p>
	 Один из обязательных узлов системы автономного водоснабжения. При обустройстве скважин под воду устанавливается после монтажа насоса в кессоне, или непосредственно<br> в доме. Как вариант можно использовать промежуточное отапливаемое помещение на пути следования трубопровода. Роль аккумулятора заключается в накоплении определенного количества<br> воды (от 10 до 1000 литров) и подаче ее к потребителям.
</p>
<p>
	 Большинство гидроаккумуляторов оборудованы эластичными мембранами, выравнивающими давление в магистрали. Насос подает воду непосредственно в емкость гидроаккумулятора, после снижения давления в ней. При этом возможны гидродинамические удары и пульсации, на которые отрицательно реагирует большинство бытового оборудования.
</p>
<p>
	 Аккумулятор нейтрализует такие перепады давления и подает воду в стабильном режиме. Кроме того, определенный запас воды в резервуаре позволяет реже<br> включать насос, например, при заборе нескольких литров из магистрали для наполнения чайника или мытья рук. Каждый насос рассчитан на определенное<br> число пусков, снижение их количества позволяет продлить срок эксплуатации.
</p>
<h4>Автоматика</h4>
<p>
	 Большинство скважинных насосов оснащается системой автоматики на базе датчиков и реле давления. При его снижении в магистрали (или на гидроаккумуляторе)<br> насос включается автоматически и отключается по мере достижения требуемого уровня. Настройка диапазона включение/отключение выполняется мастерами компании на этапе сдачи сети<br> водоснабжения в эксплуатацию. Как правило, кроме автоматического, предусматривается и возможность ручного управления насосом.
</p>
<p>
	 После сдачи системы в эксплуатацию и получения необходимых документов, заказчик может заключить договор на техническое обслуживание скважины после окончания гарантийного срока.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/services/burovye-raboty/kolodtsy/</link>
            <title>Бурение колодцев под ключ</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:13:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение колодцев под ключ
                    </header>
                    <h4>Особенности строения колодцев</h4>
<p>
	 Вода – источник всего живого. И конечно, она должна присутствовать в каждом доме. Но не на каждом участке есть централизованное водоснабжение. Поэтому мы предлагаем систему автономной подачи воды, для тех, кому не требуются слишком большие ее объемы. Это колодец.
</p>
<p>
	 По виду это конструкция, состоящая из бетонных колец, погруженных в почву, туда, где протекат грунтовые воды.
</p>
<p>
	 Хотя колодец не отличается внушительными объемами воды, у него есть свои достоинства:
</p>
<p>
	 Невысокая стоимость постройки и простота обслуживания (очистка, замена фильтра, выполнение углубления и т.д.);
</p>
<p>
	 Вода закачивается вручную, поэтому для использования колодца не требуется электроэнергия. Может также использоваться насос, но и для него электричество не нужно.
</p>
<p>
 <strong>Для постройки колодцев используется два метода:</strong>
</p>
<ul>
	<li>Механический;</li>
	<li>Ручной (обычно применяется, когда невозможно использовать технику).</li>
</ul>
<p>
 <strong>Бурение выполняется также двумя способами:</strong>
</p>
<ul>
	<li>Открытый – используется для копки колодцев в устойчивых грунтах. Сначала создается ствол – это скважина до глубины залегания водосодержащего слоя. Затем выполняется установка колец, для крепления изделия применятся металлические скобы;</li>
	<li>Закрытый – используется в неустойчивых грунтах, плывунах. Сначала устанавливается кольцо, а затем выполнятся земляные работы. А потом кольца постепенно наращиваются. Это требуется, чтобы не произошло обвала стенок.</li>
</ul>
<p>
	 При использовании любого из методов промежутки между кольцами заполнятся герметизирующим материалом. А в основании колодца устанавливается донный фильтр, выполненный из гальки или дерева.
</p>
<p>
	 После завершения работ может производиться установка водозаборных устройств и выполняться строительство домика для колодца.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/novosti/</link>
            <title>Системы очистки воды для коттеджей: виды и конструкция</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 14:40:24 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="http://kgbur.ru/upload/iblock/835/835f24f3b352ec5f8f7e07ac2dd56aa2.jpg" />
                        </figure>
                        Системы очистки воды для коттеджей: виды и конструкция
                    </header>
                    <p>
	 При разработке проекта загородного дома или коттеджа важна каждая деталь, в том числе и средства для подачи, очистки воды. Чаще<br> всего качество водных ресурсов, подаваемых для бытовых целей, оказывается низким из-за излишней жесткости, чрезмерного содержания железа, наличия механических, химических или<br> биологических загрязнений. Проблему решают современные&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/sistema-ochistki-vody-v-kaluge/">системы очистки воды</a>, многоступенчатые комплексы фильтрации.
</p>
<h4>Функции и структура водных фильтров</h4>
<p>
	 Высокая эффективность удаления опасных загрязнений достигается в случае, если в конструкции предусмотрено использование нескольких видов фильтров. Комплексная&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/sistema-ochistki-vody-v-kaluge/">система очистки воды<br> для дома</a>&nbsp;способна эффективно удалять механические загрязнения, устранять избыток железа и минералов, опасные химические соединения, микроорганизмы. В результате жидкость становится безопасной,<br> улучшается прозрачность. Основные методы водоочистки:
</p>
<ul>
	<li>Грубая. Сетка с мелкими ячейками, не пропускающая механические загрязнения.</li>
	<li>Удаление железа. Особые фильтры, в которых железо окисляется и осаждается.</li>
	<li>Аэрация. Установка аэрационной колонны позволит убрать из воды сероводород, марганец, а также частично – железо.</li>
	<li>Смягчение. Фильтрация, при которой замещаются содержащиеся в воде ионы. В некоторых системах применяется и обратный осмос.</li>
	<li>Обеззараживание. Безопасные средства уничтожения микроорганизмов, принцип работы основан на ультрафиолетовом облучении.</li>
</ul>
<p>
	 Не менее важна защита от посторонних химических соединений. Нефтепродукты, нитриты и нитраты, зимние реагенты (которыми обрабатывается асфальт и тротуарная плитка)<br> – все эти вещества попадают в грунт, и со временем могут оказаться в грунтовых водах. Лучший способ устранить опасность –<br> установка системы очистки воды из скважины, ее регулярное и своевременное обслуживание. Средства тонкой фильтрации предотвращают попадание опасных химических соединений в<br> частный комплекс водоснабжения.
</p>
<h4>Стоит ли использовать фильтры с реагентами</h4>
<p>
	 В продаже можно встретить&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/sistema-ochistki-vody-v-kaluge/">системы очистки воды для частного дома</a>, в которых применяются реагенты. Это вещества, которые начинают реакцию с<br> компонентами-загрязнителями, нейтрализуют опасные включения. Эффективность отличная, но требуется достаточно частое обслуживание, замена фильтров. Стоимость безреагентного оборудования выше, но эксплуатационные расходы<br> сведены к минимуму. В долгосрочной перспективе современные комплексы очистки без реагентов оказываются более выгодными.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/burenie-i-obustroystvo-abissinskikh-skvazhin-na-vodu/</link>
            <title>Бурение и обустройство абиссинских скважин на воду</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:40:13 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="http://kgbur.ru/upload/resize_cache/iblock/a2a/400_0_1/a2a51ce6075f27f91a52eac8a693e4e1.jpg" />
                        </figure>
                        Бурение и обустройство абиссинских скважин на воду
                    </header>
                    <p>
	 Простой и бюджетный способ получить на участке источник водоснабжения – обустройство абиссинского колодца. Это компактное техническое решение, предусматривающее подъем воды,<br> расположенной в приповерхностных слоях почвы. Глубина добычи обычно не превышает 10 метров. Ключевая особенность технологии состоит в том, что бурение<br> и обустройство скважин абиссинского типа ведется без использования обсадных колонн.
</p>
<h2>Технология обустройства</h2>
<p>
	 Специальные трубы забиваются в грунт на запланированную глубину, в нижней части находится конус, облегчающий погружение конструкции. После этого система дополняется фильтрационной трубой с небольшими отверстиями, закрытыми сеткой – этим обеспечивается базовая очистка поступающей воды.
</p>
<p>
	 Чтобы результатом работ стало достаточное и эффективное водоснабжение,&nbsp;<a href="/services/burovye-raboty/burenie-skvazhin-na-vodu/">бурение скважин</a>&nbsp;должно предусматривать размещение трубы в песчаном водоносном слое, который обеспечит стабильное<br> поступление воды. В течение первых суток эксплуатации вода промывает и очищает трубу, скважина становится пригодной для повседневной эксплуатации. В большинстве<br> случаев в состав сооружения входит насос, откачивающий воду. Он монтируется на заключительных этапах работ.
</p>
<h2>Преимущества и недостатки абиссинской скважины</h2>
<p>
	 В сравнении с другими распространенными источниками автономного водоснабжения, у абиссинских скважин-колодцев есть немало плюсов:
</p>
<ul>
	<li>Простое и практичное решение, обустройство не требует больших трудозатрат.</li>
	<li>Высокая производительность, при правильно выбранном размещении.</li>
	<li>Возможность извлечь и демонтировать конструкцию, переместить на другое место.</li>
	<li>Компактные размеры – скважина-колодец будет занимать площадь не больше квадратного метра, с учетом размещения насосной установки. Допускается использование поверхностных насосов.</li>
	<li>Отсутствие сложностей с текущим обслуживанием и ремонтом, благодаря простой конструкции и небольшой глубине.</li>
</ul>
<p>
	 Абиссинские системы – это самое быстрое бурение скважин на воду в Калужской области, ведь на обустройство обычно требуется не больше<br> суток. Это оптимальный вариант для дачи, но нужно учитывать, что поступление воды нестабильно. В засушливые периоды, когда атмосферных осадков недостаточно,<br> скважина становится менее производительной. На территории Калужской области абиссинские системы для частного водоснабжения доказали свою эффективность.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/geotermalnaya-sistema-otopleniya-osobennosti-i-preimushchestva/</link>
            <title>Геотермальная система отопления: особенности и преимущества</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:44:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Геотермальная система отопления: особенности и преимущества
                    </header>
                    <p>
	 Для обогрева жилья пользуются разными способами. Один из самых современных вариантов -&nbsp;<a href="/services/burovye-raboty/geotermalnoe-otoplenie/">геотермальное отопление</a>. Принцип его работы основан на использовании энергии подземных вод. Основная причина обратить внимание на такую технологию снижение расходов.
</p>
<h4>Принцип работы и преимущества</h4>
<p>
	 Использовать геотермальное отопление можно благодаря тому, что под поверхностью земли аккумулируется тепло. Глубинный слой грунта сохраняет тепловую энергию, которую можно применять для отопления дома. Но сначала следует создать геотермальную систему, в составе которой должен быть тепловой насос.
</p>
<p>
	 Преимуществами такого автономного источника теплоснабжения можно назвать:
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>экологическую безопасность - при использовании системы не происходит выброса в окружающую среду вредных веществ</li>
		<li>полная автономность от централизованных систем отопления;</li>
		<li>отсутствие вероятности пожара или взрыва, существующей при использовании традиционных отопительных котлов;</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 длительный срок эксплуатации - система может работать без ремонта и реконструкции до 30 лет.
</p>
<p>
	 Не менее важный фактор - экономия на энергоресурсах. Всё зависит от обогреваемой площади и климата. С одной стороны, для работы<br> системы нужен электрический насос - поэтому её нельзя назвать полностью автономной. С другой – потраченные на электричество средства окупаются в<br> 4-6 раз. Это позволяет вернуть уплаченную за систему&nbsp;<a href="/services/burovye-raboty/geotermalnoe-otoplenie/">геотермального отопления цену</a>&nbsp;за несколько лет.
</p>
<h4>Способы использования подземного тепла</h4>
<p>
	 Применяют три разных вида систем термального отопления. Первый предполагает использование энергии грунтовых вод, расположенных на большой глубине. Температура жидкости сравнительно высокая для холодного времени года, а после нагрева тепловым насосом она поступает в систему отопления, отдавая тепло окружающему воздуху.
</p>
<p>
	 При использовании второго способа на большую глубину (не меньше 75 м.) опускается ёмкость с антифризом. После нагрева жидкости она поднимается тепловым насосом к системе отопления, а, отдав тепло, возвращается. Вариант более эффективный, но требует и значительных вложений.
</p>
<p>
	 Третий способ подходит не всем и используется редко. Он заключается в получении тепла от открытых водоёмов. Система может устраиваться только, если дом имеет выход к озеру или реке. На дне водоёма устанавливают зонды, вода от которых поступает сначала в тепловой насос, затем в теплообменник.
</p>
<h4>Рекомендации по монтажу системы</h4>
<p>
	 Для того чтобы&nbsp;<a href="/services/burovye-raboty/geotermalnoe-otoplenie/">заказать в Калуге геотермальное отопление</a>, стоит обратиться в «Контору глубокого бурения». Опытные специалисты в кратчайшие сроки выполнят<br> все работы по оценке возможностей грунта на участке заказчика, устройству системы и её подключению к внутренним коммуникациям. Мощность системы будет<br> зависеть от параметров грунтовой воды, но в большинстве случаев её недостаточно для полной замены отопления. Геотермальное оборудование используют в качестве<br> дополнительного источника тепла, но и этого хватит, чтобы полностью окупить вложенные средства.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/voda-iz-skvazhiny-chistaya-i-tselebnaya/</link>
            <title>Вода из скважины — чистая и целебная</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:49:08 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Вода из скважины — чистая и целебная
                    </header>
                    <p>
	 Экологически чистых источников воды становится все меньше. Колодцы и ключи, ранее бывшие доступными и самыми надежными источниками, утрачивают свои былые<br> свойства, и вода из них практически ничем не отличается от водопроводной в больших городах. На первое место выходят скважины, глубина<br> которых достигает подземных горизонтов, куда еще не добрались промышленные отходы и, учитывая геологические особенности местности, не скоро еще доберутся.
</p>
<h4>Как бурят скважины</h4>
<p>
	 Подготовка скважины для забора питьевой воды поставлена на промышленную основу – с помощью специальной техники. Бурение скважин на воду в Калужской области облегчается тем, что гидрогеология региона отлично разведана и места выбираются самые удобные, обеспечивающие самую чистую воду в районе.
</p>
<p>
	 В Калужской области глубина бурения находится в диапазоне от 30 до 250 метров. Это влияет на стоимость подготовленной для подачи воды скважины. Самая экономически выгодная глубина с наиболее чистой и полезной водой — 60 – 70 м.
</p>
<p>
	 Перед оформлением заказа необходимо согласовать с сотрудниками компании возможную глубину залегания воды и стоимость материалов и работ. В распоряжении предприятия есть все необходимые карты, найти самый удобный вариант не составит труда.
</p>
<p>
	 Профессиональное&nbsp;<a href="/services/burovye-raboty/burenie-skvazhin-na-vodu/">бурение скважин в Калужской области</a>&nbsp;производится современными машинами высокой производительности и не занимает много времени. В процессе участвует обсадная стальная<br> труба диаметром 130-159 мм. Внутри находится пластиковая, более тонкая труба, подсоединенная к глубинному насосу высокой мощности. Обычно артезианские скважины в<br> регионе обладают дебетом до 3 м3/сутки, чего вполне достаточно для обеспечения холодной водой частного дома.
</p>
<h4>Работы производятся комплексно:</h4>
<ol>
	<li>определение места бурения</li>
	<li>завоз необходимых материалов</li>
	<li>бурение</li>
	<li>промывка скважины</li>
	<li>подключение насоса к водопроводу</li>
</ol>
<p>
	 Почвы Калужской области позволяют вести бурение быстро и без особых проблем. Но могут встречаться и места, где возможны осадки грунтов и наличие ползучих глинистых материалов. Но профессионалы отлично знают область своих работ и просто не станут бурить там, где нет смысла.
</p>
<p>
	 В общей сумме, в области около 50 богатых месторождений пресной воды, находящейся на 5 основных горизонтах. Запасы в несколько раз<br> превышают потребности населения и промышленных предприятий, поэтому дефицита в ближайшие десятилетия не будет. Наша компания обслуживает заказчиков из всех муниципальных<br> районов, городов и сел области, независимо от их расстояния к центру.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/osobennosti-ustroystva-otopitelnoy-sistemy-i-rekomendatsii-po-vyboru-podryadchika/</link>
            <title>Особенности устройства отопительной системы и рекомендации по выбору подрядчика</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:52:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Особенности устройства отопительной системы и рекомендации по выбору подрядчика
                    </header>
                    <p>
	 Устройство отопительной системы заслуженно считается одним из ключевых этапов любого строительства. Поэтому нет ничего удивительного, что большое количество компаний предлагает произвести&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/montazh-sistem-otopleniya-v-kaluge/">монтаж отопления в Калуге.</a>
</p>
<p>
	 Однако, к выбору подрядчика для производства настолько важных работ следует относиться серьезно. Для того, чтобы принять грамотное и взвешенное решение, необходимо понимать, какие требования предъявляются к современной отопительной системе, а также ознакомиться с практическими способами обогрева зданий.
</p>
<h2>Требования к системе отопления</h2>
<p>
	 Грамотно произведенный монтаж системы отопления предоставляет заказчику полностью готовое к использованию инженерное и технологическое оборудования, способное эффективно и качественно обогревать здание. При этом к нему предъявляются три главных требования:
</p>
<ol>
	<li>Простое и удобное управление – владелец дома должен иметь возможность с легкостью менять режим отопления, выбирая самый комфортный или экономный.</li>
	<li>Экономическая эффективность – ключевое в современных условиях требование, выполнение которого означает, что монтаж отопления выполнен таким образом, что цена дальнейшей эксплуатации системы оказывается минимальной.</li>
	<li>Безопасность эксплуатации – обогрев дома предусматривает использование топлива и наличие теплоносителя, нагретого до высокой температуры. Поэтому требования к безопасности системы довольно высокие.</li>
</ol>
<h2>Виды отопительных систем</h2>
<p>
	 На практике применяется несколько классификаций систем отопления. Наиболее часто в качестве классифицирующего параметра используется вид топлива:
</p>
<ul>
	<li>газовые – самый востребованный и экономически выгодный вариант. Применяется везде, где есть доступ к газовой магистрали;</li>
	<li>электрические – второй по распространенности способ обогрева: удобный, практичный, но заметно более дорогой;</li>
	<li>жидкотопливные – как правило, применяются котлы на дизельном топливе или отработке. Плюсы – экономичность, минусы – необходимость приобретения специальных емкостей для хранения топлива, шум при работе котла;</li>
	<li>твердотопливные – используют уголь, дрова, кокс, торф или современные паллеты. Экономичны, но по эффективности и удобству уступают другим вариантам.</li>
</ul>
<h2>Критерии по выбору подрядчика для устройства отопительной системы</h2>
<p>
	 Изучив требования и виды способов обогрева, можно приступать к выбору подрядчика для монтажа системы отопления в Калуге. Несмотря на значительное количество присутствующих на рынке специализированных компаний, учет нескольких критериев позволит быстро подобрать наиболее подходящий вариант.
</p>
<p>
	 Во-первых, стаж работы на рынке. Во-вторых, комплексный подход к делу, предоставляющий возможность в одном месте заказать проект, комплектацию и выполнение<br> работ. В-третьих, наличие сервисной поддержки смонтированных систем и предоставление гарантийных обязательств. Одним из немногих производителей, работающих на рынке Калуги и<br> удовлетворяющих всем критериям, является компаний «КГБ», которой можно доверить выполнение монтажа отопительной системы любой сложности и масштабов.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/osobennosti-podbora-optimalnoy-sistemy-filtratsii/</link>
            <title>Особенности подбора оптимальной системы фильтрации</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 15:55:27 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Особенности подбора оптимальной системы фильтрации
                    </header>
                    <p>
	 Существует огромное множество различных систем для фильтрования воды. Некоторые из них относятся к техническим вариантам, а некоторые подготавливают воду к<br> питью. Очистка, предназначенная для технических нужд, мало подходит в быту, так как вода, в первую очередь необходима для питья и<br> приготовления пищи. Соответственно на первое место ставить необходимо именно те виды систем, которые действительно ее очищают.
</p>
<h4>Фильтрация централизованной подачи воды</h4>
<p>
	 В домах и квартирах, которые обеспечиваются водой из центральной сети водоснабжения, техническая&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/sistema-ochistki-vody-v-kaluge/">система очистки воды в Калуге</a>&nbsp;не является необходимой структурой.<br> Это связано с тем, что существуют фильтровальные станции, которые обеспечивают первичное очищение. Для более полной очистки применяются разнообразные системы, в<br> большинстве случаев простые:
</p>
<ol>
	<li>Кувшинный вариант. Такой вариант фильтра является портативной системой очистки и нередко именуется простым. Главной частью устройства выступает картридж с угольным фильтром, проходя через который вода избавляется от вредоносных компонентов.</li>
	<li>Проточные системы фильтрации. Такие устройства устанавливают на трубу крана, через который планируется получать очищенную воду. Они достаточно просты и могут проводить очистку воды в постоянном режиме.</li>
	<li>Системы обратного осмоса. Такой фильтр способен очищать воду на молекулярном уровне. По собственным характеристикам после прохождения полного цикла вода приближается к ледниковой.</li>
	<li>Ультра фильтрационные установки могут очищать воду не менее качественно, чем осмосные системы. Однако процесс может занимать более длительное время и требовать частой замены расходников.</li>
</ol>
<p>
	 По эффективности, среди популярных фильтров для воды, основанные на обратном осмосе, считаются наилучшими.
</p>
<h4>Когда есть скважина</h4>
<p>
	 Людям, живущим в частных домах, при наличии собственной скважины также необходимо устанавливать фильтрационные системы. Конкретные варианты обычно подбираются в зависимости от качества воды в источнике, для чего проводиться анализ на:
</p>
<ul>
	<li>наличие бактерий;</li>
	<li>содержание металлов;</li>
	<li>токсические составляющие.</li>
</ul>
<p>
	 В таком варианте принято устанавливать усложненные варианты систем – несколько направлений фильтрации. Техническая очистка для использования в ванной и туалете и бытовая, для приготовления пищи и питья.
</p>
<p>
	 Компания КГБ (Контора Глубокого Бурения) может предложить не только подготовку скважины для забора питьевой и технической воды в частном секторе,<br> но и установку различных вариантов систем очистки воды в Калуге и области. С особенностями предоставляемых услуг и техническими подробностями по<br> фильтрационным системам для воды можно ознакомиться на сайте компании или обратившись за консультацией по указанным в верхней части страницы контактным<br> данным.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/vybor-luchshey-sistemy-otopleniya-zhilogo-doma/</link>
            <title>Выбор лучшей системы отопления жилого дома</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:04:10 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="http://kgbur.ru/upload/resize_cache/iblock/40e/400_0_1/40eecff8df2405bf2ba9dde18d36a7a4.jpg" />
                        </figure>
                        Выбор лучшей системы отопления жилого дома
                    </header>
                    <p>
	 Тепловой режим в домах, находящихся в условиях средней полосы и севернее ее, обеспечивается исключительно при помощи отопительных систем различного вида.<br> Сплит-системы, с возможностью обогрева помещений отлично справляются с функциями дополнительного источника тепла, если внезапно похолодает на день-два. Но как основной<br> вид обогрева дома они не подходят — слишком низкая мощность и высокий уровень потребления энергии.<br>
</p>
<h2>Какую систему выбрать</h2>
<p>
	 Наиболее популярные у нас типы систем отопления нельзя назвать идеальными и самыми выгодными в финансовом плане. Причины их популярности кроются в другом:
</p>
<ul>
	<li>широкий выбор вариантов комплектации;</li>
	<li>возможность легко изменить конфигурацию под особенности архитектуры дома;</li>
	<li>наличие профессиональных мастеров по монтажу;</li>
	<li>относительно невысокие цены на оборудование;</li>
	<li>приспособленность к отечественным газовым, тепловым, электрическим сетям, жидкому и твердому топливу.</li>
</ul>
<p>
	 Речь идет о системах с жидким теплоносителем и входящих в популярность теплых полах. Обогрев теплым воздухом по американской схеме у нас не прижился, и встретить такой тип отопления довольно сложно. Паровые сети также практически не используются.
</p>
<p>
 <a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/montazh-sistem-otopleniya-v-kaluge/">Монтаж систем отопления</a>&nbsp;с жидким теплоносителем независим от вида источника тепла и практически одинаковый по цене для котлов газовых, твердотопливных<br> и электрических. Выбор нагревателя зависит только от доступности наиболее дешевого в вашей местности топлива. По удельным расходам на единицу тепла<br> все котлы находятся в одной категории. Исключение составляют только электрические — их рентабельно устанавливать только при наличии двухзонного счетчика или<br> собственной системы солнечных батарей.
</p>
<p>
	 Профессиональный монтаж отопления требует тщательных предварительных расчетов — одна-две лишние батареи не помешают, просто срок окупаемости несколько возрастет. А вот<br> их недостаток проявится очень быстро перегрузкой котла или холодом в доме. Расчет системы отопления — один из самых важных этапов<br> монтажа. Чтобы избежать ошибок, закажите его у инженеров компании «Контора Глубокого Бурения».
</p>
<p>
	 Кроме расчета, мы разработаем и оптимальную схему отопления, чтобы теплоноситель циркулировал равномерно во всех радиаторах и прогревал дом во всех уголках. Мы подскажем, какой котел и насос отопления, лучше всего будет работать в вашем доме, и настроим их на минимальное потребление энергоносителей при максимальном КПД.
</p>
<p>
	 Цена монтажа отопления зависит от сложности конфигурации и количества подключаемых нагревателей. Но в любом случае, профессиональная установка будет более дешевой,<br> чем привлечение частных мастеров. Речь идет не только о самом монтаже, но и о грамотном расчете системы, использовании передовых технологий<br> и гарантиях, которые предоставляются компанией.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/montazh-sistemy-otopleniya/</link>
            <title>Монтаж системы отопления</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:08:18 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Монтаж системы отопления
                    </header>
                    <p>
	 Весь процесс можно разделить на несколько этапов, каждый из которых крайне важен и влияет на работу всей системы в целом:
</p>
<ol>
	<li>
	<p>
		 Установка котла. Учтите, что самостоятельно подключать теплогенератор к газовой системе может исключительно специалист газового хозяйства. Все остальные работы можно проводить<br> как самостоятельно, так и при помощи наемных работников. Прежде всего, сам котел необходимо разместить в правильном месте, труба, соединяющая котел<br> и дымоход не должна быть длиннее 25 сантиметров. Также измерьте площадь сечения дымохода и отводящего патрубка у котла. Недопустимо, чтобы<br> площадь дымохода была меньше.
	</p>
	<p>
		 Существуют нормативные требования к объему помещения, где планируется расположение котла. Она должна быть не менее 15 кубических метров и если мощность котла выше 75 кВт, то прибавляйте по 0.2м за каждый киловатт.
	</p>
	<p>
		 Также в помещении должно быть как минимум одно окно, обеспечивающее поступление воздуха непосредственно с улицы либо напрямую, либо через соседствующую комнату, но воздух должен быть именно свежий.
	</p>
 </li>
	<li>Разметка. Не проводите монтаж системы отопления вслепую. Обязательно произведите разметку на стенах. Укажите размещение отверстий для труб и крепежей. Для удобства<br> лучше всего использовать шаблон. При монтаже на стену радиаторов большой длины, устанавливайте крепеж не только по краям радиатора, но и<br> посередине. Это позволит избежать провисания и последующих за этим проблем.</li>
	<li>Монтаж труб. В дальнейшем, при монтаже труб, всегда используйте муфты для сварки труб друг с другом. Если скреплять трубы напрямую, то<br> очень скоро такое крепление не выдержит и даст течь. При присоединении металлопластиковых труб с радиатором всегда пользуйтесь фитингами. И также,<br> если необходимо протянуть труду свозь отверстие в стене, то замотайте ее пленкой или иным материалом для того, чтобы избежать попадания<br> внутрь мусора.</li>
</ol>
<p>
	 Обязательно по окончанию монтажа проведите опрессовку системы. Для того, чтобы проверить качество монтажа и надежность всей системы в целом, нужно<br> подать давление в как минимум в 1.5-2 раза выше предполагаемого номинального. Проводить процедуру нужно в течение нескольких часов. Манометр при<br> этом не должен менять своих показаний, это означает, что система надежна и в ней нет протечек.
</p>
<h2>Система отопления в Калуге. Монтаж</h2>
<p>
	 Для наиболее качественного выполнения процедуры лучше всего всегда обращаться к профессионалам, которые гарантированно выполнят поставленные задачи. Наша компания ООО «КГБ»<br> проведет монтаж&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/montazh-sistem-otopleniya-v-kaluge/">системы отопления в Калуге</a>&nbsp;на самом высоком профессиональном уровне. Уже на протяжении 12 лет мы выполняем свои задачи и<br> обеспечиваем ваши потребности наилучшим образом. Обращайтесь к нам, и вы гарантированно получите полное и наиболее качественное выполнение своих пожеланий.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/burenie-skvazhiny-zimoy-mozhno-li-plyusy-i-minusy/</link>
            <title>Бурение скважины зимой. Можно ли, плюсы и минусы</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:10:50 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Бурение скважины зимой. Можно ли, плюсы и минусы
                    </header>
                    <p>
	 При возникновении потребности пробурить скважину в зимний период, многие люди опасаются каких-либо проблем и откладывают дело до наступления тепла. Но<br> что делать, если нельзя ждать? Можно ли пробурить скважину в замерзшей породе, и потребуется ли дополнительная&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/sistema-ochistki-vody-v-kaluge/">очистка воды</a>?
</p>
<p>
	 На самом деле у зимнего бурения имеется достаточно много плюсов, и даже сама стоимость процедуры может быть заметно ниже, чем аналогичная задача в теплое время года. Единственное – компания, осуществляющая работы, должна иметь соответствующее специальное оборудование.
</p>
<h4>Плюсы</h4>
<ol>
	<li>грунтовые воды в зимний период находятся на низком уровне;</li>
	<li>ваш участок получит минимальные повреждения в ходе проведения работ из-за твердой, замерзшей почвы;</li>
	<li>отсутствуют проблемы с доступом к сложным участкам (размытые грунтовые дороги, заболоченная местность);</li>
	<li>меньшая стоимость процедуры, т.к. зимой цены значительно снижаются;</li>
	<li>время работы в зимний период намного меньше.</li>
</ol>
<p>
	 Таким образом, можно сказать, что на самом деле бурить скважину в зимнее время даже рациональнее и целесообразнее, чем летом. Однако, естественно, помимо плюсов всегда есть и недостатки.
</p>
<h4>Минусы</h4>
<ol>
	<li>в условиях сильных холодов уровень промерзания почвы может быть очень велик, что может повлечь за собой увеличение трудозатрат и времени работы;</li>
	<li>зимой возможно повышение уровня водяного горизонта, что приводит к сложностям при поиске воды нужного качества;</li>
	<li>при бурении скважины в минусовых температурах необходимо обеспечить дополнительные меры для предотвращения замерзания воды во время работы;</li>
	<li>рабочим достаточно некомфортно работать в холоде.</li>
</ol>
<p>
	 Изучите все нюансы и взвесьте плюсы и минусы. В целом работы по бурению в зимнее время проходят без каких-либо осложнений<br> и трудностей. Однако в силу определенных сложностей и дополнительных требований к качеству аппаратуры и подготовки сотрудников, рекомендуем обращаться исключительно к<br> компаниям, уже зарекомендовавшим себя на данном рынке услуг. Быстро и качественно с такими работами смогут справиться только профессионалы своего дела,<br> особенно, если бурение будет происходить на глубину более 30 метров, где обязательно потребуется тяжелая техника и специальные навыки.
</p>
<p>
	 И обязательно проверяйте качество воды в специальных лабораториях. не пренебрегайте этим моментом, от него зависит ваше здоровье!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/metody-obustroystva-skvazhiny-na-vodu-ikh-plyusy-i-minusy/</link>
            <title>Методы обустройства скважины на воду, их плюсы и минусы</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:15:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Методы обустройства скважины на воду, их плюсы и минусы
                    </header>
                    <p>
	 Давайте проанализируем, какие варианты создания скважины на воду существуют, и какие параметры являются определяющими при выборе того или иного вида источника.
</p>
<h4>Критерии выбора типа скважины</h4>
<ul>
	<ul>
		<li>1. Назначение участка</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Если участок не планируется использовать для возведения дома, а на земле лишь выращиваются сезонные культуры, сложная скважина и не нужна, вполне подойдет колодец или поверхностная скважина – для полива самое то.
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>2. Состав грунта</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Если это твердые пласты, даже простой колодец самостоятельно не выкопать – необходимо специальное оборудование. Его можно заказать в компаниях, которые осуществляют&nbsp;<a href="http://kgbur.ru/">бурение скважин в Калужской области.</a>
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>3. Рельеф, источники загрязнения грунтовых вод (например, дорога)</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Важно, чтобы в колодец вместе с дождевыми водами не попадали остатки химических удобрений, нефтепродукты и другие соединения.
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>4. Доступность участка для техники</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Если требуется бурение, необходимо, чтобы тяжелая техника могла легко проезжать на место работ. Планируя постройку дома (а она обычно начинается весной), организацию скважины лучше производить зимой.
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>5. Глубина водонасыщенных слоев</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 С помощью геологических изысканий можно определить производительность слоев на разных уровнях залегания. Иногда бурения на большую глубину и не требуется (если водой насыщены более высокие слои – но так бывает не везде).
</p>
<h4>Плюсы и минусы разных типов скважин</h4>
<h4>Поверхностные скважины и колодцы</h4>
<p>
	 Плюсы:
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>Для создания источника подходит практически любой участок</li>
		<li>Невысокая стоимость и простота обустройства (сделать скважину можно и самостоятельно)</li>
		<li>Для создания скважины не требуется специальное разрешение</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Минусы:
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>Летом источник может иссыхать</li>
		<li>Быстрое «зеленение» илом, необходимость постоянной чистки и дезинфекции</li>
	</ul>
</ul>
<h4>Песчаные скважины на воду</h4>
<p>
	 Плюсы:
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>Быстрота обустройства (создать источник можно за 2-3 дня)</li>
		<li>Дебит (запас воды), достаточный для одного загородного дома</li>
		<li>Простота обслуживания</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Минусы:
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>Для работ по организации скважины не требуется разрешения</li>
		<li>Требуется качественная система фильтрации</li>
		<li>Срок эксплуатации – 5-7 лет (при правильном уходе больше)</li>
	</ul>
</ul>
<h4>Артезианская скважина</h4>
<p>
	 Плюсы:
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>Постоянный объем воды весь год (в глубоких слоях ее запасы не зависят от осадков), возможность создания одной скважины для нескольких домов</li>
		<li>Отсутствие необходимости в сложных фильтрах</li>
		<li>Простота обслуживания</li>
		<li>Создать скважину можно в любое время года</li>
		<li>Срок службы – более 50 лет</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Минусы:
</p>
<ul>
	<ul>
		<li>Требуется лицензия для обустройства скважины</li>
		<li>Высокая цена, хотя можно сэкономить, обратившись в специализированную компанию, которая выполняет бурение скважин в Калужской области по демократичным ценам</li>
	</ul>
</ul>
<p>
	 Если Вам сложно определиться, какой вариант будет оптимальным, подробности и все технические нюансы можно уточнить у наших менеджеров онлайн.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/avtonomnaya-kanalizatsiya-kriterii-vybora-osobennosti-konstruktsii/</link>
            <title>Автономная канализация: критерии выбора, особенности конструкции</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:21:14 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Автономная канализация: критерии выбора, особенности конструкции
                    </header>
                    <p>
 <a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/avtonomnaya-kanalizatsiya/">Автономная канализация</a>&nbsp;– локальная система для вывода сточных вод, используемая на дачах, в коттеджах и других постройках, где нет полноценной канализационной системы или хочется организовать свою.
</p>
<h4>Технические свойства автономных канализаций</h4>
<p>
	 При выборе локальной системы очистки стоков рекомендуется обращать внимание на следующие факторы:
</p>
<ul>
	<li>
	<p>
		 Производительность – чем она выше, тем больший объем стоков может обрабатывать система в сутки;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Функция залпового сброса – позволяет осуществлять сброс отходов за пару часов без риска возникновения неисправности;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Глубина врезки – выбирается с учетом особенностей грунта на участке: на какой глубине необходимо выполнять прокладку подводящих коммуникаций;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Степень очистки отходов от примесей – для качественных локальных канализаций это значение составляет 98%;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Наличие функционала для обслуживания – в системе могут иметься инструменты для более простого управления и обслуживания.
	</p>
 </li>
</ul>
<h4>Конструкция автономной канализации</h4>
<p>
	 Система включает следующие компоненты:
</p>
<ul>
	<li>
	<p>
		 Внутренние коммуникации – трубопроводы и водоприёмники, расположенные в доме;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Наружные коммуникации – трубопроводная система, с помощью которой вода отводится к очистному сооружению;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Очистное сооружение – включает камеры для очистки;
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Фильтрующие поля – обычно локальная канализация оснащается септиком, так как очистка стоков выполняется примерно на 80%. Фильтрующие поля производят доочистку стоков.
	</p>
 </li>
</ul>
<h4>Варианты монтажа автономных канализаций</h4>
<p>
	 Существует несколько методов организации локальной канализации:
</p>
<ol>
	<li>
	<p>
		 Выгребная яма. Является наиболее простым методом обустройства канализации, при этом соответствует большинству экологических стандартов. Подходит для небольших загородных домиков, в которых не живут постоянно.
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Локальные очистительные конструкции. Характеризуются простотой установки и более высокой стоимостью по сравнению с первым методом. Актуальны для домов, в которых живут постоянно.
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Накопительные резервуары. Тоже практичный вариант для обустройства собственной канализации. Отходы скапливаются в специальном баке, из которого откачиваются специальной машиной. Обслуживание системы остаточно дорогое.
	</p>
 </li>
	<li>
	<p>
		 Септик с функцией механической очистки. Система очищает стоки частично, поэтому раз в пару лет необходимо выполнять откачивание ила.
	</p>
 </li>
</ol>
<p>
	 Если Вы не знаете, какой вариант установки выбрать, уточнить эти и другие факторы можно у&nbsp;наших специалистов.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/kvalifitsirovannyy-montazh-sistem-otopleniya-po-priemlemym-tsenam/</link>
            <title>Квалифицированный монтаж систем отопления по приемлемым ценам</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:23:19 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Квалифицированный монтаж систем отопления по приемлемым ценам
                    </header>
                    <p>
	 Уже более 10 лет мы выполняем&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/montazh-sistem-otopleniya-v-kaluge/">монтаж систем отопления&nbsp;</a>в частных загородных домах, дачах, коттеджах. Прокладываем одно- и двухконтурные системы теплоснабжения<br> с установкой газовых, дизельных, электрических и твердотопливных котлов. Статус компании и уровень подготовки персонала позволяет нам монтировать системы от самых<br> простых до каскадных с внедрением нескольких котлоагрегатов, устройством управляющей автоматики. Также мы устанавливаем чугунные, стальные, биметаллические радиаторы, электрические резервные водонагреватели<br> в квартирах многоэтажных домов.
</p>
<p>
	 Мы производим монтаж систем отопления "под ключ" с определением теплоэффективности здания, выбором решения, рационального с точки зрения:
</p>
<ul>
	<li>экономической целесообразности;</li>
	<li>технических возможностей подводящих коммуникаций;</li>
	<li>пожарной безопасности;</li>
	<li>обеспечения пользовательского комфорта.</li>
</ul>
<p>
	 Также готовы присоединиться к реализации существующего проекта по теплоснабжению на любой из стадий.
</p>
<h4>Наши гарантии</h4>
<p>
	 Наш стаж на рынке услуг по теплоснабжению, наличие документов, разрешающих право деятельности, подтверждают нашу состоятельность, в первую очередь. Качественный монтаж<br> систем отопления современного типа возможен только при наличии хорошей технической базы, квалифицированных специалистов. Мы располагаем современным оборудованием, инструментами и приспособлениями<br> для выполнения ответственных работ по теплоснабжению. Штатный потенциал компании определяет успешность реализации проектов повышенной сложности в зданиях нестандартной планировки, на<br> масштабных объектах.
</p>
<p>
	 Мы предлагаем нашим заказчикам надежное отечественное и импортное оборудование от поставщиков с устойчивой репутацией. Предоставляем длительные гарантийные условия, постгарантийное сопровождение.&nbsp;
</p>
<h4>Как мы работаем</h4>
<p>
	 Мы принимаем заявки по телефону или электронной почте. Укажите свой номер телефона, активировав вкладку "обратный звонок" и мы сами перезвоним<br> вам, чтобы оформить заказ, уточнить детали, предоставить первичную консультацию. Алгоритм работы наших специалистов отработан годами, предусматривает выезд инженера на объект<br> для определения масштаба работ, согласования нюансов. В дальнейшем мы намечаем план, составляем договор, который включает сметный расчет. После утверждения договора<br> и графика работ, мы поставляем оборудование и производим монтаж систем отопления в согласованном формате. По окончании установки и подключения, выполняем<br> регулировку, пуско-наладку, сдачу объекта по акту-приемке.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/geotermalnoe-otoplenie-ispolzovanie-tepla-zemli/</link>
            <title>Геотермальное отопление – использование тепла Земли</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:25:51 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Геотермальное отопление – использование тепла Земли
                    </header>
                    <p>
	 Своему появлению устройства, функция которых заключается в получении и аккумулировании тепла от естественных природных источников, обязаны изобретателям, работающим в области<br> поиска альтернативных источников энергии. Вслед за коммерсантами Европы и США, где&nbsp;<a href="/services/burovye-raboty/geotermalnoe-otoplenie/">геотермальное отопление</a>&nbsp;начало внедряться в массовом порядке в конце прошлого<br> века, российские специалисты вплотную занялись воплощением экономичных систем теплоснабжения относительно недавно. На фоне истощения традиционных источников энергии перспективность решения задач<br> получения и применения тепловых запасов почвы очевидна.
</p>
<h4>Чем привлекательно геотермальное отопление</h4>
<p>
	 Многие достижения инженерных мыслей, до недавнего времени доказывавшие свою логичность, утрачивают актуальность на фоне более практичных со всех точек зрения продуктов нанотехнологий. По сравнению с распространенными системами теплоснабжения геотермальное отопление обладает безусловными достоинствами:
</p>
<ul>
	<li>Экономия на энергоресурсах: при эксплуатации таких систем не требуется газа, твердого или жидкого топлива.</li>
	<li>Экологическая чистота: аккумулирование и распределение почвенной энергии происходит без процессов горения, следовательно, отсутствует выброс углекислого газа и других вредных веществ в атмосферу, вредное воздействие на озоновый фон.</li>
	<li>Отсутствие необходимости хранения топлива, по сравнению с системами, где применяются дрова, торф, брикеты, гранулы.</li>
	<li>Комфорт эксплуатации: системы геотермального теплоснабжения требуют минимального обслуживания, в них не накапливается сажа, зола, они работают в щадящем режиме, поэтому компоненты служат длительный срок, вырабатывая свой ресурс.</li>
</ul>
<p>
	 Внедрение прогрессивной системы с извлечением тепла из глубинных почвенных слоев снижает проблему бесконтрольного потребления энергоресурсов, истощения недр.
</p>
<h4>Как работает геотермальное отопление</h4>
<p>
	 Для реализации системы теплоснабжения требуется, в первую очередь, ключевой компонент – геотермальный насос, который извлекает и аккумулирует тепло из почвы.<br> С его помощью тепловая энергия направляется в аккумулирующий резервуар с антифризом. Циркулирующий антифриз посредством насоса поднимается вверх. Далее происходит нагрев<br> теплоносителя или воды, которые используются в системе и возвращаются в теплообменник по завершении цикла. Остывший антифриз по трубам вновь опускается<br> к коллекторам, расположенным в земле. Помимо насоса, в геотермальной системе теплоснабжения используется испаритель, конденсатор, буферный бак, трубопровод, отопительные приборы.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/kachestvennoe-obustroystvo-skvazhiny-zalog-blagopoluchiya-ee-ekspluatatsii/</link>
            <title>Качественное обустройство скважины – залог благополучия ее эксплуатации</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:27:15 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Качественное обустройство скважины – залог благополучия ее эксплуатации
                    </header>
                    <p>
	 Наличие скважины в загородном доме позволяет получать чистую воду независимо от работы центрального водовода, при этом экономить собственный бюджет. Чтобы<br> вода соответствовала требованиям санитарных норм, подавалась в нужном количестве, к&nbsp;<a href="/services/burovye-raboty/burenie-skvazhin-na-vodu/">обустройству скважины</a>&nbsp;следует подойти с полным вниманием. Поэтапное выполнение работ предполагает<br> установку кессонов, монтаж погружного насоса, гидроаккумулятора, пробный пуск. Упуская момент выбора моделей оборудования, рассмотрим типовой набор элементов для комплектации скважины.<br>
</p>
<h4>Оборудование для обустройства скважины</h4>
<p>
	 Стандартный перечень оборудования для обустройства скважины на воду включает следующие элементы:
</p>
<ul>
	<li>Кесссон: представляет собой водонепроницаемую емкость из металла или высокопрочного пластика круглой или прямоугольной формы. Он выполняет функцию защиты воды в водозаборной<br> системе от проникновения грунтовых вод, промерзания. В герметичном модуле размещаются фильтры очистки, реле давления, манометры, мембранный и бак и прочие<br> элементы, в том числе автоматика. Кессон имеет горловину, комплектуется плотно прилегающей крышкой.</li>
	<li>Погружной насос: ключевой элемент системы, именно от бесперебойности его работы зависит качество подачи воды в дом. Оборудование рассчитано на частичное или<br> полное погружение в воду. При обустройстве скважин используются центробежные и вибрационные насосы. Для артезианских скважин следует выбирать глубинные модели. Они<br> обходятся дороже, но оправдывают себя долговечностью, высоким функционалом.</li>
	<li>Гидроаккумулятор: представляет собой расширительный мембранный бак, который служит для поддержания напора и плавного изменения давления в водонапорной системе. Гидроаккумулятор используется, как правило, в комплекте с реле давления. Таким образом, на базе погружного насоса формируется автоматическая станция подачи воды.</li>
	<li>Оголовок: представляет собой крышку из чугуна или промышленного пластика с технологическими отверстиями и монтажными элементами. Оголовок предупреждает загрязнение скважины поверхностными водами, мусором. Герметичная конструкция используется также для поддержки технических устройств. Например, к оголовку подвешивается насос.</li>
</ul>
<p>
	 При самостоятельном обустройстве скважины следует строго придерживаться требований проекта, рекомендаций производителей оборудования. При выборе комплектующих нужно ориентироваться на предполагаемую производительность<br> водонапорной системы, условий эксплуатации. Квалифицированный монтаж избавляет от рисков конфликтования элементов, гарантирует максимальную реализацию потенциала оборудования. На специализированные услуги предоставляются<br> гарантии.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/vidy-septikov-dlya-ustroystva-kanalizatsii-chastogo-doma/</link>
            <title>Виды септиков для устройства канализации частого дома</title>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:30:02 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Виды септиков для устройства канализации частого дома
                    </header>
                    <p>
	 Известно несколько способов отвода загрязненных стоков.&nbsp;<a href="/services/inzhenernye-sistemy-i-kommunikatsii/avtonomnaya-kanalizatsiya/">Автономная канализация</a>&nbsp;монтируется на основе промышленных устройств. Производители предлагают потребителям следующие конструкции:
</p>
<ul>
	<li>Герметичная емкость;</li>
	<li>Двухкамерный септик;</li>
	<li>Станция с фильтровальной площадкой;</li>
	<li>Станции биологической и искусственной очистки.</li>
</ul>
<p>
	 Компания КГБ осуществляет проектирование и монтаж систем.
</p>
<h4>Факторы, влияющие на выбор септика</h4>
<p>
	 В специализированном предприятии автономная канализация проектируется с учетом санитарных норм и правил. Конкретный проект принимается на основе анализа полученных при исследовании показателей:
</p>
<ul>
	<li>Характер грунта, глубина залегания вод;</li>
	<li>Вероятность затопления паводком;</li>
	<li>Глубина промерзания;</li>
	<li>Размеры и рельеф участка;</li>
	<li>Режим проживания, количество жильцов.</li>
</ul>
<p>
	 Совокупность факторов влияет на эксплуатационные расходы, жизнеспособность и эффективность автономной канализации. Важно также отвести системе около 30 кв.м. для ее исправной работы в разные сезоны года.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>http://kgbur.ru/info/news/skolko-stoit-artezianskaya-skvazhina-pod-klyuch/</link>
            <title>Сколько стоит артезианская скважина под ключ?</title>
            <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 09:25:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Сколько стоит артезианская скважина под ключ?
                    </header>
                    <p>Стоимость<br> услуги рассчитывается индивидуально для каждого заказчика. Шнековое бурение обойдется дешевле роторного, для которого требуется использование спецтехники. Общая сумма зависит и<br> от глубины, затрат на обустройство, некоторых конструктивных особенностей. Оптимальным решением станет <a href="/services/burovye-raboty/burenie-skvazhin-na-vodu/">артезианская скважина под ключ</a>, благодаря чему все работы<br> будут выполнены максимально быстро и при этом заказчик сможет сэкономить, доверив комплексное выполнение задачи бригаде квалифицированных мастеров. Более того, все<br> затраты окупаются сполна за счет следующих преимуществ:</p>
<ul>
<li>Производительности хватит для обеспечения загородного дома достаточным количеством чистой воды – не менее 3 кубометров за единицу времени;</li>
<li><a href="/services/burovye-raboty/burenie-skvazhin-na-vodu/">Вода из артезианской скважины</a> остается идеально чистой на протяжении длительного периода времени – около 30-50 лет не придется задумываться о повторном бурении;</li>
<li>На дебит и на качество подземных вод ничто не влияет – в любое время года, вне зависимости от погодных условий, напор остается сильным и достаточным для обеспечения всех потребностей жителей здания.</li>
</ul>
<p>Единственный минус, которым обладают, <a href="/services/burovye-raboty/burenie-skvazhin-na-vodu/">артезианские скважины на воду под ключ</a>, цена. Но этот недостаток не так критичен, если оценить все<br> преимущества выбранного варианта. Ведь он прослужит несколько десятилетий и на протяжении всего этого периода не потребуется ни малейших вложений, а<br> чистая вода будет поступать постоянно.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>